風之軌跡（新手校園+戀愛+籃球）

希望大家會鐘意我寫嘅故事
新手上路，希望大家比d意見，我會愈寫愈好
可以嘅話就得留下正評同留言呀

「Nash 帶波摌入禁區，佢會唔會上籃呢」
「佢一手傳番出去三分線後，得分後衛一個三分，又一個助攻啦」電視上嘅球評說道。
起細個果陣時，我都會記得呢一幕。華麗嘅球風，就好似風一樣嘅切入，唔需要望人都傳到波，佢係我童年嘅偶像。

我叫阿健，一直讀書唔勁，讀band3學校。細細個就鐘意籃球，好彩都有米8身高，算可以打到我偶像打嘅控球後衛（pg)身高啦。但係唔知邊個腳頭咁好，讀第一年學校就同我地講過幾年就殺校㗎，所以我地學校係唔好有校隊同課後活動。聽到之後真係想講曬我筆生所學嘅粗口。我一心想起學界打出名堂，你同我講沒得打。好彩過左4年之後真係殺左校，我就轉左去一間有籃球打嘅學校。估唔中五轉校呢一年，我嘅一生就改變........

鈴...鈴...鈴，我望向手機睇下幾點鐘。「哇！7點半，死火遲硬到。」我關左個手機閙鐘馬上9秒9跑去刷牙洗臉換衫。唔洗5分鐘衫到換埋，即刻跑落去坐車。天助我也，一落到去就有車，我又狗衝上車。

叮噹.....叮噹，時間啱啱好，8點鐘達陣。「同學，個個都上曬去課室啦，重企到做咩呀」一個年約30幾歲黑黑實實嘅中年男人對我講。

我聽到之後都唔埋三七二十一又狗衝上去課室。都唔知d樓層邊個設計，我上到五樓先發現佢d樓層同班級無關係，比佢fake到臭曬，咁我層層行啦。

點知行到最後先發現1樓就係，唔好比我知呢間學校嘅設計師係邊個，我實捉佢出後狗頭閘事後。我望一望手機原來已經8點20分，反正我第一次返嘅間學校，可以理直氣壯咁話搵唔到課室。

終於步入課室，一打開課室門口，全班嘅目光都集中係我身上。老師見我第一次番就叫我是但搵個空位坐，身為一個毒撚嘅我當然搵個格黎無人嘅位坐啦，好彩重有一個連位兩個都無人。我一坐落去先發現中伏了，原來格黎係有人坐，有個袋起抬底。

叮噹...叮噹，第一堂上完。我前面果個男仔就向我自我介紹「我叫劉博仁，個個都叫我brian,我見你第一日返學，就開番左5年學你問我答真人版啦，有咩都可以問㗎。」

同佢吹左兩下水，我就發現有個人企左係我格黎。我眼尾望左一望，目測米六左右、黑色bob 頭，校服嘅剪裁都難以姐蓋佢豐滿嘅身材，加埋水汪汪嘅眼睛，我相信九成嘅男人都會當佢係女神。

我見佢一直望住我，我又唔係太好意思，我唯有鼓起勇氣咁問佢。
「請問你企起到做咩，你係咪坐起我格黎位果個呀，阻到你唔好意思。」
講完之後我都怯左一怯，怕講錯野。點知佢好認真咁同我講。
「唔好意思，請問你鐘唔鐘意籃球呀」
我比佢嘅問題嚇親，宜家拍緊真人版灌籃高手呀，都唔知點覆佢好。

上上吓堂，我感覺到有異物撞擊我嘅手肘，我望去果一邊正正就係果個女仔坐嘅果一邊。我終於知道係咩撞我啦，原來係佢寫左張紙仔比我。我心諗唔係第一日番學就有艷遇呀，諗下諗下我決定攞張紙仔睇下寫d咩先。我打開張紙，見到上面寫住‘你鐘唔鐘意籃球，鐘意嘅話放學黎操場呀’。
睇完之後我咩心情都無曬，本身以為有艷遇，點知係問我鐘唔鐘意籃球，我洗鬼佢問我咩，我一定會去參加校隊。

叮噹....叮噹，話咁快就中午食飯。我一直都沒時間覆佢我放學會去操場，諗住食飯可以講啦，佢又一支箭咁同fd 食飯。咁身為一個毒撚我就沒人同我食飯，唯有落去小食部買飯食。

落到去見到brian都排緊隊買飯，佢一見到我就招手叫我過去一齊買。
我地兩個人攞住個飯盒上課室，我地坐番去坐位到。
佢就問我「今日朝早有無嚇死，正常人第一日番學比阿晴咁樣問我相信一定會嚇死。」
我覆佢「嚇到屎都bid埋啦，第一日番學就有人問鐘唔鐘意籃球」
佢笑住咁回答「阿晴佢係籃球隊經理人，佢一定見到你幾高就忍唔住叫你參加啦」
我又覆佢「你重高過我啦，又唔見叫你」
「我中一開始已經比佢嚇過啦.....」佢細聲回覆我。
聽到之後我笑左出黎，估唔到大家都中過伏。
佢開始向我介紹下佢口中嘅阿晴「林玥晴，佢由中一開始已經係籃球隊經理人，你唔好睇佢細細粒粒個樣幾可愛咁，佢鬧起人黎個個都驚阿。我見你對佢幾有興趣咁，我就話埋比你聽佢單身啦。」

話咁快又到放學時間，食完飯就訓覺。一訓就訓到放學，啱啱好有精神打球。
我一落到去操場就見到有唔少人想加入籃球隊，我相信大部分人都係想見阿晴嘅一面，而我真係想打波先黎。

推下先，會出多d,希望望大家支持

加油喔

多謝

我就咁睇落去個個都唔似識打波咁，睇黎我今日我都可以大發神威啦。

說時遲那時快，我就見到今朝果個叫我上課室果個阿sir。
「今年又咁多人呀，你地自己搵5個人，等等我地5v5全場，打21分，睇你地表現啦。」

佢一講完大家都開始搵隊友，我見到佢地個個都左識得咁，好快就分左3隊，啱啱好靜低嘅人包括我在內有5個人，自自然然就組成一隊。
我見到有個同我同隊，目測啱啱好米7左右，唔算太高白白淨淨嘅人同我自我介紹。
「你好呀，你叫我傻韋啦，我打開sg（得分後衛），最鐘意嘅籃球明星係閃電俠韋德（d wade),多多指教」
我見佢咁有禮貌我都向佢自我介紹。
「我叫阿健，打開pg,最鐘意嘅球星係Steve Nash ,多多指教」
我講完之後，後面忽然有把女仔聲同我講野
「風之子Nash ，好耐都無聽人講過啦，宜家聽親d人講控衛都係講curry，估唔到你都睇左幾耐波」
我回頭一睇發現同我講野既正正就係林玥晴。
佢又繼續講「估唔到你真係黎左，今日上堂重諗緊你會唔會黎」

我覆佢「我本身就鐘意打籃球啦，係今朝比你嚇親先無覆你姐」

「咁就睇你表演啦，風之子！」

佢一講完哩句就轉身離開行去計分版果面。行過去嘅時間重要回頭對我笑，係果一刻我個心完全比佢俘虜。留意番四周，都係對我仇視嘅目光。

好啦，做完熱身就會開始正式比賽，我當然輕鬆上番幾籃熱番個身先，邊熱身邊留意下d隊友勁唔勁。見到其他我唔知名嘅三個隊友連上籃都炒，我就心知不妙。好彩重有傻韋，我見佢三分麻麻但係中距離跳投幾準，上籃都幾好，睇黎信得過嘅隊友得佢一個。

正式開始比賽，第一場由其他兩隊人打，我地隊下場先。所謂知己知彼 百戰不殆，我就睇下佢地咩料。

我見到有一隊有個幾高幾型有d肌肉嘅中鋒。基本上沒無人可以籃底攞到分，籃板都差唔多比佢攞曬。他重要自帶啦啦隊咁，超多人幫佢打氣，睇黎佢係人氣王黎。

大炒21比4，睇黎要贏都唔係咁易。唯有好好咁面對下場比賽先啦。

終於到我嘅果場比賽，我地企番我地打嘅位置，我打控衛，傻韋打分衛，其他果三個人就唔識籃球咁亂企。基本上我對果三個人完全無其望，唯有自己上啦。

正式開波，對面個中鋒一黎就跳球跳贏,佢一手傳番去控衛嘅手中，一睇就知佢地識打波。

對面控衛過左半場正式同我對決，佢一個crossover想過我。我見佢傾向左邊，咁我就順住佢個勢一手抄截佢個球。

攞番進攻權之後，我就直奔半場。對面嘅回防速度都幾快下，打唔到一個快攻得分。

我招手提示我地隊嘅中鋒同大前鋒幫我pick (擋），但係佢地真係同頭文字D嘅阿木一樣真係唔識㗎，企起到唔知做咩。

好彩，傻韋見到咁嘅情況就幫我pick。雖然佢唔高又唔大隻，但都叫pick到少少。我就順著個勢上前。

對面個得分後衛因為個pick嘅關係變左mark 我，宜對面個控衛又沒轉mark 傻韋，做成一個空檔。我一手傳後，傻韋一個罰球線中距離，輕輕鬆鬆2分入手。

比數2比0，好嘅開始。

頭先個post 見到你留言都正評支持你 加油

對面開始發球，今次對面個控衛無諗住同我1on 1 crossover過我。佢過半場之後直接傳落底角位大前鋒手上,佢地個大前鋒利用身體優勢推進到禁區位。我地嘅隊友完全防唔住佢，輕鬆一個上籃，2比2。

本身諗住輕鬆打嘅我見到咁嘅情況，就叫左個中鋒埋黎教佢幫我pick 。

到我地開波，我知道今場係睇驗我耐力嘅戰鬥，所以我慢步過半場。我又招手叫中鋒幫我pick,今次終於識過黎。我利用佢嘅pick 擋走對面控衛，我一個三分串針，5比2。

所有人見到我輕鬆射入三分都興奮起黎。我望去計分版果面嘅阿晴，佢笑著對我舉起3隻手指。見到佢嘅笑容，我只好再落力d打。

對面見到我入左球三分，明顯佢地開始亂。佢地一開波個控衛直接比分衛想黎個快攻。傻韋嘅防守都好快，令到佢快攻中斷。

佢無辦法下傳去邊線比小前鋒。可能係想回應我嘅三分，佢都突然起手。一個inside out 彈番出黎，我地隊嘅中鋒跳起攞個籃板，估唔到佢都跳得幾高。對面嘅防手唔勁，可能今場真係會贏！

我地嘅中鋒攞完板之後傳左比我，我當然打番慢d留氣。過左半場之後，我見到傻韋想過黎pick 。我就等佢過黎，對面以為我地又好似第一球咁所以轉防。我過左pick 之後，傻韋直摌籃底，我地一個pick and roll,我傳比傻韋上籃。對面果中鋒行左過去防，可惜傻韋已經上左籃。但係個中鋒收唔切手，一野拍左落去，防唔到傻韋。阿sir一個吹罰，傻韋攞左個and 1嘅機會。傻韋一個刷板射入罰球，令到比分去到8比2。

對面都開始發力，對面個控衛過半場後傳落去企起禁區頂嘅中鋒手上，佢一野撞入去籃低。我地隊嘅中鋒完全防唔住，比佢一個籃低鈎手刷板輕鬆得分，比數8比4。

可能對面開始知道我地隊有3個人唔係太識打波，佢地張集中力放起我同傻韋身上。

我一過半場，對面宜家double team 我,放左我地隊嘅小前鋒。咁我唯有拉出多少少嘅距離，一個傳波傳去禁區前嘅小前鋒。

點知佢籃低炒粉，比對面中鋒攞番個板。佢再馬上打過快攻，傳左比行緊去我地半場嘅大前鋒手上。

我地無人追得上，只可以睇住佢入波。佢重要一野籃低灌籃，全場嘅觀眾都為佢歡呼，一下只我地嘅士氣大減。比數8比6。

「等等果球等我黎啦」傻韋好認真咁同我講。

我點頭表示同意，之後正式開波。我一如既往控球過半場，對面隊又同上一球一樣三分線double team 我。

今次我見到傻韋一個無球跑到我嘅後方。我一個扮射波fake 起果兩個防守者，再一個後手傳比後面嘅傻韋。make 傻韋嘅分衛想上前防守，但係比我同佢嘅兩個隊友擋住。傻韋一個三分刷板射入，比數11比6。

傻韋笑著咁講「傳得靚呀」

我回應番佢「好彩入炸，唔入就7到核爆」

佢覆我「無事嘅，炒左咪攞番個板再射囉，再炒再射再炒再射」

對面開波，開左比跑緊半場嘅得分後衛手上。佢叫左個大前鋒過去想幫佢pick 走傻韋。

「左邊有pick」我大叫提示傻韋
對面見pick 唔到，佢地個個大前鋒就順勢跑去後面一pick 一pop 直接傳去大前鋒手上。一個大空檔三分，今次終於射入，比分11比9。

我見到比分拉近，睇黎都唔可以留氣。今次一開波，我直接加速過半場。

對面重係想double team 我，我一個double crossover 直接過左佢地，跑入禁區頂。

佢地個中鋒都過埋黎防我，我見到左右兩邊嘅隊友都係大空擋，但係我知比佢地會炒粉。所以我無視對面個中鋒直接拉桿上籃得分，我重故意傾向佢地個中鋒果面，順勢倒地扮犯規。同我諗嘅一樣，吹左佢犯規，上罰球線。

輕鬆一射，一個穿針，打左個and 1。比數14比9。

對面一個快開，開到比得分後衛手上。過半場後傳左比射入過三分嘅大前鋒手上。佢一個fake 就fake起左我個隊友，佢直接跑上前想上籃。我地嘅中鋒上前保位，對面大前鋒見我個隊友上前保位，佢直接拋個波上天，佢地嘅中鋒直接一個alleyoop(空中接力），直接一個爆扣。
比數14比11。

我見到計分版邊嘅阿晴都好似有d為我緊張。我望一望佢，我舉起手指公示意唔洗擔心，佢都用一個OK手勢回應番我。

「唔好溝女住啦，專心d打波啦」無啦啦比傻韋串。

「得啦，開波啦」

又到番我地開波，今次我叫左傻韋去控球，最主要原因係我開始無氣。

傻韋過左半場之後想過佢地個分衛，但係過唔到。

佢見過唔到又傳番比我,我攞番個球睇左下對面個陣，係用緊全場盯人戰術，睇黎佢地想追分。

我一個切入，切到左邊禁區外嘅位置，一個step back射波唔入彈番出黎。

傻韋直接上前攞返個板，再一個fade away，直接穿針得分，比數16比11。

我見到差少少就贏到，唯有用盡所有力氣，見到對面傳波比得分後衛果陣直接偷波。

咁嘅情況下，對面重有兩個人會起我前面，分別係我原本mark 嘅控衛同埋個中鋒。

我用盡我嘅所有氣，利用背後運球過左mark 我嘅控衛。我望番後面見到傻韋已經跑到三分線差唔多嘅位置，我直接一個彈地傳波傳過左上前防守嘅中鋒。

傻韋攞到波都順著個勢上前上籃得分，起大空檔嘅情況下輕鬆射入。比分去到18比11，射多球三分就贏!

對面見到有輸嘅危機，唯有張希望留比佢地嘅三分手大前鋒手上。

控衛帶球過半場直接傳比大前鋒。佢一攞到波同上一次進攻一樣fake 左一fake。我地隊嘅大前鋒又比佢fake 到，真係人類總是犯同樣的錯誤。

今次佢無跑入內線，宜選擇一個三個起手。個波起個籃框上彈左幾下，到最後都係彈入左。比數18比14。

到我地開波，今次都係由傻韋進攻。佢過半場後，對面都make得好緊，唔比傻韋有起手機會。

今次輪到我幫佢pick 啦，我走過去幫佢做左個單擋。

佢都利用我個擋想射個三分完場，點知對面換防快左好多，又再一次防死傻韋。

佢見時間唔多，就傳番比我。

我攞住個波，唔知射好定上籃好嘅時間，我地嘅中鋒走左過番pick 。

今次個pick好到位，我利用個單擋出黎嘅幾秒空檔一個三分波射出去，直接穿針射入，比數21比14完場。

推一推

Lm支持

幫推！

「好波呀，估唔到真係咁都贏到」傻韋邊講邊舉高隻手示意我give me five 。

「我都估唔到你幾好波」講完之後我都回應左佢個give me five。

「下一場聽日放學先再打，大家番去休息一下啦」阿sir 同我地講。

好彩聽日先打，我已經無咩氣。正當我想去廁所換衫個陣，我比人攔住，宜果個人就係阿晴。

「我真係無睇錯人，你真係幾好波，聽日都要加油呀」阿晴佢邊講邊從手上攞左條毛巾比我。

「盡力啦，今日好彩先贏到姐」我講完之後扮曬唔知佢叫咩名咁，第一次嘅正式自我介紹。

「話說我都無同你自我介紹，我叫」

「你叫阿健嘛，我知道呀，係你唔知我係邊個姐」佢笑著咁講。

「我叫林玥晴，大家都係5A班重要坐你格離，係球隊經理人，多多指教」

「個自我介紹會唔會太正式呀，見工咩」

佢聽到我咁講之後，唔知點解笑到停唔到口咁，佢笑點睇黎好低吓。

我只能再同佢講「真係咁好笑？」

「好啦好啦，你同佢地一樣叫我阿晴得啦。」佢邊用手刷走自己嘅眼水邊同我講。

佢又同我講「第一次同你正式傾計就咁無形象啦，你要負責呀。」

「咁你想點先，我無咩比到你呀」我邊講邊用兩隻手交叉重疊扮保護自己。

「我就係要你個人黎...........同我一齊上去排隊買蛋糕呀，一人只係限買一個炸」

「好啦好啦，等我換件衫就一齊上去啦」我講完之後就走入更衣室。

把口就講到咁冷靜，同阿晴嘅第一次約會呀，點可能冷靜到。

我用9秒9嘅速度換好衫，一支箭跑番番出去。

「你咁快換完嘅」坐起更衣室出面嘅阿晴對我講。

我回佢「我平時都係咁㗎，加上廢事要你等咁耐呀」

「好啦，我地行啦，再唔行會比人買曬啦」佢笑著對我講。

「知啦知啦」

第一日番學，對呢邊唔多熟，基本上我都係跟著佢行。

由學校後門出面條樓梯好快就上到去商場，一入到去商場轉個彎就見到條人龍。

「個到就係啦，睇黎今日唔係太多人排隊」佢對我講。

我望一望條人龍就同佢講「咁都叫唔多人排隊，我連龍頭都見唔到呀，睇黎我見到污糟野。」

「算少人啦，平時排到商場門口㗎，你唔想排嘅可以唔排㗎」佢講完之後鼓起泡腮表示不滿。

我相信係男人見到佢鼓起泡腮果樣好難唔心軟，唯有聽曬佢講啦。

「好啦好啦，我講過負責㗎，就算天上嘅星星你話要我都摘比你啦」我對佢講。

佢笑著同我講「你話㗎，天上嘅星星我就唔要啦，學界比賽嘅獎盃我就想揸一次。」

「點至學界，我以後嘅所有奬盃都比曬你呀，咩NBA MVP呀 FMVP呀 季後賽冠軍呀都比曬你」我講笑咁同佢講。

「你話㗎，唔準反口」佢同我講。

「一言為定」我覆佢。

「聽你地兩個講野骨都痺埋啦，比d尊重好唔好」

我地望向後面竟然係brian 企起我地後面，佢格離重有個女仔。

個女仔對brian講「你學下佢啦，成日都唔對我講d咁嘅野」

Brian覆番佢「d咁肉麻嘅野我先唔講，你同我拍拖咁耐你都唔知咩」

佢地兩個佢一言佢一語咁都唔知會唔會講講下分手

「佢地兩個係咁㗎啦，識左咁耐都係咁，呢d係佢地嘅相處方式黎」阿晴同我講。

前面條長龍一直咁行，終於見到間甜品店嘅門口。

我第一次過呢邊，對呢到唔熟，估唔到呢間甜品店d蛋糕睇落真係唔錯，對於一個少食蛋糕嘅我都比佢吸引到。

阿晴見到我睇到咁入神就由我格離走到我面前舉起雙手試圖干擾我嘅視線。

「睇咩咁入神，係咪睇緊收銀果個靚女呀，我識得佢㗎，洗唔洗介紹比你呀」

聽到佢講之後我下意識望左去收銀處，見到一個黑色長髮，目測1米7左右，身穿我學校嘅校服，身材雖然無阿晴咁好，但係不論身材同外表都係模特兒嘅級數。

我望番阿晴同佢講「無呀，我睇甜品炸，睇落去真係幾好食」

阿晴用半信半疑嘅目光望住我。

點知brian 佢又叉一腳落黎同我地講「阿健你好假呀，點睇你都係睇緊女啦」

我用眼神仇視brian，心諗你唔好亂講呀。

Brian個女朋友阿玲見到勢色唔對，就同我地講「brian 講野信3成好啦，信佢都傻」

阿晴聽到佢咁講就好似如夢初醒咁講左句「係喎！我居然差d信左佢」

終於排到我地買，排左半個鐘終於到。

「阿晴又係你呀，個個星期都上黎買，已經留定左一個草莓蛋糕比你啦」收銀果個女仔對阿晴佢

「小雅我今日唔係買一個，係兩個呀」阿晴叉住腰神氣自若咁對佢講

收銀個女仔用奇怪嘅目光望住阿晴對佢「兩個？一個人只可以買一個你唔會唔知呀」

「我當然知啦，所以我有備而黎」阿晴講完呢句就用手拉住我衫尾拉我過去。

收銀個女仔又用奇怪嘅目光望住我同阿晴對我地講「估唔到用埋男朋友呢招，無辦法啦」

佢邊講邊攞左兩件草莓蛋糕放落盒，攞比阿晴。

阿晴聽到佢咁講臉都紅曬馬上同番佢講「佢唔係我男朋友呀，佢欠左我㗎，上黎還債炸」

阿晴攞左盒蛋糕就馬上拉走我。

我同佢行到去商場出面嘅露天food court 位坐低。

我見佢攞左件蛋糕出黎，開始佢嘅甜品之旅。

見到佢邊食邊露出心滿意足嘅表情，就算唔食甜品我嘅心都甜曬。

佢見到我望住佢食都唔係太好意思。

「好啦，見你同我排隊買，我就破例比件你食啦，但係下次買還㗎」阿晴對我講。

佢邊講邊攞件草莓蛋糕放到我面前。

我攞起隻叉張蛋糕一匙一匙咁放入口。

「估唔到真係幾好食喎，排左咁耐都係值嘅」我講到

「當然啦，我地嘅草莓蛋糕係最出名嘅，賣曬就收工無得買㗎」一把女仔聲起我後面傳黎。

「收工嗱，今日好早收喎」阿晴同佢講。

「見到阿晴帶男朋友上黎喎，唔早d收點得呀」個女仔一講完就坐低左同我地同枱。

「都話唔係男朋友囉，佢鐘意小雅你呀，佢起甜品店望左你好耐」

「吓？又拉埋我落水，我都話我係望甜品」我反駁阿晴

「你地好好感情呀，好羨慕你地呀」果女仔同我地講

「唔好玩啦，阿健我向你介紹佢係格離5B班嘅陸詩雅，我地學校校花黎，無男朋友㗎，你可以追佢㗎」阿晴對我講

「平時d人都係叫我詩雅，多多指教呀，阿健」詩雅同我講

坐左半個鐘，傾左半個鐘計，都差唔多日落西山。

「好啦，夠鐘番屋企啦，我走先啦，bye bye 」阿晴對我地兩個講

我個心當然想送佢番屋企，但係無奈地佢屋企就起呢個商場格離，送都唔洗送。

「我都要坐車番屋企啦，bye bye 」詩雅講完都轉身離開得番我一個人起原地。

我行到去小巴站見到詩雅企左起到等車。

「估唔到我地坐同一駕車喎」我企起詩雅後面同佢講

「原來你都係住西環㗎」佢回覆我

啱啱好車到左站，宜駕小巴上面都有好多空位。

我見到詩雅一個人坐左起雙人位上。身為毒撚我當然坐單人位啦。

「咩我好差咩，做咩唔一齊坐」我好認真咁同我講

車上其他乘客聽到都望左我一望以為我地情侶鬧交。

我見咁嘅情況都坐番過去，坐過去果陣佢重要笑我比乘客望。

成程車我都因為太尷尬所以無咩講野，佢同阿晴唔一樣。對住阿晴我可以暢所欲言，但係對住詩雅我就欲言又止。

好快咁，又到站落車。

佢同我同一個站出，宜佢行嘅路又同我一樣，唔通佢同我住同一棟樓.....

「原來你同我住同一棟樓㗎，不如聽朝一齊番學啦」佢笑住同我講

我都未黎得切回佢，佢又繼續講「聽日7點20留下等啦」

我又未黎得切拒絕佢，佢就衝左入升降機，睇黎聽日要早起身啦。

推

鈴...鈴....鈴

「幾點呀，咁早就響，你個野壞左呀」我望住一個7點十分響嘅鬧鐘講。

反正起左身，咁咪早d刷牙洗臉出門口囉。但係我好似唔記得左d咩咁，點解我要早起呢？

時間啱啱好20分出門口，一出升降機門口就見到一個熟悉嘅面孔，我終於記得我唔記得d咩啦。

「你真係啱啱好20分喎，約左女仔就應該早d啦，你睇下平時d電視劇呀小說呀，都係男等女㗎，下次記得啦。」詩雅對我講。

「得啦得啦」我根本就唔記得約左佢，係咁宜覆下佢。

我同詩雅一行出屋企大堂門口就見到有一個男人行過黎，宜果個男人正正就係琴日比賽炒人21比4個隊嘅王牌中鋒。

「我咪同你講左我唔會同你拍拖㗎，你唔好再起到等啦」詩雅同果個男人講

「我係唔會放棄嘅，平時d女都係自己痴埋黎，係得你唔同炸」個男人講

「你放棄啦，我已經有男朋友啦」詩雅邊講邊拖住我

「你好像好熟口面喎，琴日你係咪有打校隊比賽㗎」個男人對我講

「我男朋友阿健佢好勁㗎，今日你實輸比佢㗎，你走啦」詩雅同佢講

我心諗唔係咁大整蠱呀，佢地琴日大炒人，我地都係險勝炸，點打呀。

「你好野，我係唔會放棄㗎，今日我就要起籃球場上面打爆你男朋友」佢一講完就轉身離開

「大佬，你係唔係整蠱我呀，一朝早就玩d咁嘅野」我對詩雅講

「唔好意思，我知道佢一定過黎等我，我借左你過橋」佢眼有淚光，用水汪汪嘅眼神望住我對我講

事問有邊個男人見到唔會心軟呀，我只好覆佢「得啦，唔好用眼淚攻勢啦，你話點就點啦」

「你話㗎，好彩阿晴同我講左你係個好宜心軟嘅人黎姐」佢邊擦眼睛邊同我講

「死火，好似中左圈套」我搖頭表示無奈

「你話咩都應承我㗎」我笑住同我講

「都洗濕左個頭，你話點就點啦」我覆佢

「我個要求好簡單，就係做我嘅一日男友」佢好認真咁同我講

「唔係呱」

「認真㗎」佢一講完就用手橋住我隻手

「去坐車番學啦，阿健」

番到學校，詩雅都重係拖住我隻手唔放。周圍嘅同學望我地嘅目光放左兩種，一種係奇怪嘅目光一種係仇視嘅目光。

沒辦法啦同校花拍拖唯有飽受哩d目光，但好唔好彩比一個我最唔想見嘅人見到。

「恭喜曬喎，番左兩日學就同校花一齊，我幾有天分做月老喎！」阿晴笑住同我地兩個講

「唔係你諗咁呀，其實」我正想講個事實比阿晴聽就比詩雅打斷

「係呀，好彩有阿晴你炸，沒你我都唔會識得阿健呀」詩雅對阿晴講

阿晴聽完之後就笑住話有野做行走左

我用仇視嘅眼神望住詩雅，同佢講「點解啱啱唔比我解釋呀，今次水洗都唔清啦」

「學校有好多線人㗎，一陣比佢知我地係假嘅，佢又會煩我。」佢同我講

「我同你嘅約定得一日炸，只後咪變番一樣」我同佢講

「我自然有方法啦，只要你今日贏到佢，佢就唔會煩我。」詩雅好認真咁同我講

我見佢咁認真我就廢事追問。

由於佢係格離班，所以行到去我課室門口就分道揚鑣。

佢突然拉住我住我嘅臉上親左一下

「你做咩呀」我比佢嘅舉動嚇親

「你係我男朋友嘛，好正常姐，雖然我係第一次....」佢一講完就紅住臉咁離開

宜咁啱咁，比阿晴見到呢一幕，今次真係水洗都唔清啦

今日全日上堂我都無同阿晴講野，我都唔知係我避開佢定係佢避開我。但係只要過左今日我就會同佢解釋啦。

到左食飯時間，阿晴又一支箭咁走左出去食飯。

「琴日你地都好地地㗎，咁快就玩完呀，兄弟」brian同我講

「我同佢有d唔會姐，聽日先可以解釋」我回番佢

「加油啦，兄弟」佢笑住同我講

正當我想企起身落樓下買飯之際，我見到詩雅走到我地班門口

「哇！估唔到我地學校從來都沒人追到嘅校花走左過黎我地班喎，琴日蛋糕店果個收銀咪佢囉，你記唔記得佢呀」brian 佢同我講

「聽講今朝佢同個男仔一齊番學，拖曬手咁，睇黎有人成功做人民公敵」

我對住brian 苦笑左幾下

詩雅見到我佢就一步一步咁走近，我當然扮見唔到啦

「哇！佢好似行緊過黎喎，兄弟」brian對我講

終於佢行到我格離同我講「阿健一齊上去商場食飯」

佢講完之後已經直接拉住我隻拖我上去。

Brian 睇到目定口呆，完來佢啱啱講嘅人就係我。

琴日行過相同嘅路，但係行嘅人唔同左。

「商場有間餐廳幾好食㗎，我成日阿晴上黎食」佢同我講

佢重好意思同我講阿晴，今日已經水洗都唔清，但係我應承左做一日男友，唯有hea 回佢「是但啦」

一坐低餐廳我已經發現大事不妙，同一間餐廳裹面居然有幾個最唔想撞到嘅人———阿晴同今朝個男仔。

今朝個男仔佢行左過黎同我地兩個講「詩雅你講左嘅野有算數呀」

「我講得出做得到」詩雅對佢講

我成頭黑人問號咁唔知發生咩事

個男仔就同我講「詩雅佢應承左如果你今日打輸嘅話佢就做我女朋友，我輸左就轉學去之前請我打波果間體育名校」

唔係玩咁大卦，邊打得贏呀

「見到你地兩個我就無咩胃口，食過第二間」佢講完之後同埋佢班fd一齊走左

「你點解要應承佢呀，玩到咁大？」我同詩雅講

「我相信你，其他人唔一定做到，但係你一定可以」佢又好認真同我講

「你地發生事呀，點解果個男仔會咁講嘅」阿晴走左過黎坐左起詩雅嘅格離

「佢一直想追我，阿健佢幫我趕走佢炸」詩雅終於講左句人話。

「你地係假㗎？」阿晴露出驚訝嘅表情

我當然話係假呀

「我重以為我嘅月老技術咁勁」阿晴笑住咁講

「又唔係假得曬嘅，我真係幾鐘意阿健你㗎」詩雅直接咁對我同阿晴講

啱啱先洗左低，你又玩野！

加速下希望有人睇

詩雅好有心計

我都唔知點解寫到佢好有心計咁
多謝巴打留言

推 支持

多謝巴打

食完飯之後，我地三個又行番去學校。全程我同詩雅都係拖住手行，明明阿晴就起我格離。

「我係咪做緊電燈膽，阻住你地呀，早知走先啦...」阿晴對我地講

「無所謂呀，我地朋友黎，怕咩」詩雅同阿晴講

見到阿晴無奈嘅眼神，我都於心何忍呢。

「詩雅你唔好太過份呀」我終於忍唔住講左出黎

佢聽到我話佢，就眼泛淚光鬆開我隻手跑左番學校，正低我同阿晴起原地。

「發生咩事呀，我好似做左衰人咁嘅」我對阿晴講

「你追番佢先啦，唔洗理我㗎」阿晴對我講

「好啦....」點都係我搞喊佢在先，唯有追番佢啦

跑到番學校，見到詩雅嘅身影，我咩都唔理，跑左上前。

「對唔住呀，啱啱唔應該發你脾氣」我上前同佢講

佢轉身抱住我，起佢抱住我嘅時間我見到佢嘅眼淚已經不斷落下。

我唔知點解佢咁大反應，又唔知點解佢對啱啱轉校嘅我咁大反應。我只係知呢一刻嘅佢我好想保護。

我用手幫佢刷走眼淚，不斷道歉，見到佢冷靜番我就拖住佢隻手行番上去課室。

正好比後面嘅阿晴見到呢一幕.......

番到去課室，brian用奇怪嘅眼神望住我。

正當佢要開口問我之際，佢見到阿晴起後面，所以佢停止左。

我坐番起自己個位叭低起張枱到，不斷沈思，沈下沈下又沈左落夢鄉。可能我係想利用訓教黎拒絕現實啦。

話咁快就黎到放學時間，決勝時刻。

「起身啦，阿健！」一把溫柔嘅聲音叫醒我

佢用手拉住我衣袖，試圖叫醒我。

我起身一望，原來係阿晴叫我。

我望一望時間，原來就開波啦！

我唔理三七廿一跑左落去更衣室換衫，9秒9衝出黎。

「咁遲呀，以為你唔黎」傻韋射住波對我講

「養精蓄銳嘛，今日一定要贏呀」我覆佢

「唔係咁易㗎葉師傅」佢笑住同我講

「我有一定唔可以輸嘅理由」我好認真咁同佢講

「加油呀，我會睇實你㗎」詩雅唔知由邊到跳左出黎

「你咁快就無事嗱」我嗆佢

之後再保番一句「今日我一定會贏㗎，為左你」

佢臉都紅曬講左兩句知啦就行左去看台個邊坐底。

我都係第一次見佢會臉紅，其實佢都幾可愛。

「阿健，唔好輸呀」阿晴走左過黎對我講

「盡力而為啦，詩雅唔起到我先同你講，我完全無把握贏到」我同阿晴講

「你得嘅，你係風之子黎㗎，比d自信。最多琴日個草莓蛋糕唔洗你還啦」佢笑住同我講

為左佢嘅笑容，為左第二個佢唔再流淚，今日起球場上嘅我要化身做籃球之神。

「多謝你嘅鼓勵，我會贏㗎」我覆番佢

「加油呀！阿健」佢講完之後行番去計分板果到

「咁多女呀，健神，請受徒兒一拜」傻韋講笑咁講

射左幾球波，又正式開波啦

無出文幾日，今晚應該會出番

大家都企好自己嘅位置，突然有個人走左過黎。

「你今日輸緊，今日呢場波由我mark你，你唔洗指以入波」果個男人同完我講之後就番番去跳球

阿sir 一開波，就由啱啱果個男人攞到波。

佢一個人衝過黎，我地嘅中鋒無佢咁快，直接過左佢。

我地過去補防都補唔切，比佢一個灌籃灌爆我地籃低，比數0比2。

全場不斷叫囂，佢嘅fans不斷叫佢個名「anson anson」原來佢叫anson。

到我地開波，一黎就開左個波比我，但係估唔到我未過半場anson過黎mark我。

「係咪驚呀，1on 1啦」佢對我講

明顯地體能上我會輸佢，1on 1我會無氣快過佢。所以要用腦，唔好比佢挑釁到。

我無比佢挑釁到，傳左比過左半場嘅傻韋。

「垃圾單挑都驚，等等就打爆你」佢對我講

傻韋攞到波之後又比對面mark 死左入唔到三分線內。

我地中鋒過左去pick,傻韋想利用個pick 擋住之後射波。

一射出去直接比佢地嘅內鋒一個block ，比起後面嘅anson攞到。

我地半場除左我之外已經無人可以番到去，睇黎真係要1on1啦。

Anson帶波跑快攻，我上前擋住。佢一個crossover 想過我，但係過唔到。

佢見過唔到就直接利用身體優勢撞入去，我依然唔放棄死守。

但知佢一個fade-away 穿針，比數4-0。

入完球重要好串咁對我舉起食指左右擺。

之後我地都係捱打狀態，比佢地打左一波10比0，又到我地開波。

開始放棄嘅我聽到看台有把聲大叫「阿健，加油呀，你一定會贏㗎。」

我望上去係小雅大叫，唔知點解呢個場景好熟悉，好似以前都發生過。

我聽完佢嘅打氣之後，我感覺到信心大增。我再望向計分版嘅阿晴佢合實雙手好似為我祈禱咁，我就知我唔會放棄。

我帶住球過半場，我明顯見到anson佢比起之前嘅防守弱左，可能佢開始無氣。

今次我無逃避，選擇正面過佢。

我一個crossover衝入去， 再加一個急停。佢就比我ankle break ，成個人倒起地下。
我見到咁嘅情況直接射個大空檔2分。

點知我炒左，個波彈番出黎。

我地嘅中鋒上前補籃，直接一個灌籃補番球波，比數2比10。

點知我地中鋒落地果下扭到隻腳，我地馬上停止比賽。

「唔好意思，睇黎我打唔到啦」佢同我地講

「我地知㗎啦，好波啦，下次再一齊打」我對佢講

講完之後佢比人送左去醫療室。

「睇黎你地唔夠人喎，直接當你地輸啦」anson從地下企番起身講

「........」我無言以對

阿sir都過黎講話唔夠人就當輸，反正輸贏都無問題，打得好就可以入校隊。

可能琴日嘅我會放棄比賽，但係今日嘅我根本就唔係為左入校隊而戰，我要保護我想保護嘅野。

「我想打波喎，你地係咪少1個呀」係brian把聲

「Brian 你已經係校隊黎，你又打？」阿sir 同佢講

「我手痕呀，反正你都話輸贏無關係，咁咪比我打下波當練習囉」brian覆番佢

「好啦比你打啦，你地o唔ok?」阿sir 問我地隊

「當然無問題啦」我覆佢

阿sir 行番去場邊，又開過波。

「啱啱阿晴同我講左啦，係佢叫我幫你㗎，兄弟」brian對我講

我望向阿晴，佢笑住對我舉起手指公為我加油。

我唔可以輸。

多謝巴打推文 哩幾日都無時間同心情打文

對面開波，由anson控球。

「等我mark佢」brian 講

佢哋兩個嘅身形差唔多，應該可以守到anson佢

Anson帶波過半場，brian上前防守。

「換左人喎，但係結果都係一樣」anson講完呢句就想左邊突破。

「無咁易」brian一手將佢個波拍走

個波彈到去我附近，我直接攞起個波過半場。

佢地回防好快，打唔到快攻。

「我唔會比你過到去㗎」anson走番過黎mark我

「都無諗住過你」我一完就直接拋個波去籃框前

「傳得好呀！！」brian一個飛身alleyoop灌入籃框

比數4比10。

「keep住個氣勢，我地一定會贏」brian舉起左手指上天慶祝

對面開始亂，射失左球波。

到番我地進攻，我過半場傳左比傻韋。

brian過左去pick,傻韋利用個pick上前吸引左對面嘅目光。

傻韋傳番去後比brian,一pick一pop就射入三分。

比分7比10。

之後一來一往，比分都無再拉近，比數去到15比18,差三分就輸，重要係對面開波。

Anson再一次控波過半場，brian上防守。

brian緊貼上前防守，防止佢三分起手。

「小心有pick呀」我呼叫brian提醒佢有單擋

Anson見單擋唔到，佢唯有硬闖入禁區，
但係brian重係死守唔放。

24秒就過，anson佢見時間就到，唯有一個高難度嘅fade-away 射出去。

brian馬上跳起試圖block shot佢可惜只係手指刷過籃球邊。

籃球沿住籃球框旋轉，最後應聲入網。比數15比20，最後一分。

「你係唔會贏到我嘅，唔理起籃球場上定係愛情上我都會打敗你」anson大聲高呼

我望向阿晴，我見到佢重起到祈禱為我加油。

「你唔會輸㗎，宜家放棄太早啦，以前嘅你唔會輕易放棄㗎，就算跌倒幾多次你都唔會放棄」看台上嘅詩雅高聲呼叫

以前？我以為識佢咩？

唔理咁多啦，放手一搏啦，我唔會比嘅場比賽以輸黎落幕。

我控住球過半場，anson依然死守住我唔放。

「我唔會比你過去」佢對我過

「我唔同你，我有嘅係隊友」我回完佢之後一個彈地嘅傳球傳到左側嘅brian手上。

brian攞到波之後一個step back 到三角位三分線後一個起手，直接穿針得分，比數18比20。

「可能今球係最後一球，一定要守住」傻韋講

「都打到咁嘅情況，輸左會好無面㗎」brian笑住講

「沒錯」我覆佢地

又到對面開波，果然最後一個進攻都係anson黎做，brian馬上上前防守。

「阿健你上去double team佢，我會守住其他人」傻韋對我講

我聽到之後馬上上前double team 。

「垃圾多幾個都係垃圾，等我一個打爆你地兩個」anson對我地講

我伸手想偷佢波比佢換手插花避開左，brian見到佢換手馬上上前用雙手捉住個籃球，anson反應都好快咁用雙手捉住個籃球。

咁嘅情況營成jump ball嘅局面。

阿sir 走左過黎準備跳球，anson同brian兩個人都過左去準備。

個波拋上空中，佢地兩個用盡全力跳上去。

結果係brian跳贏左，拍左個波向後比我，但係自己重心企唔穩跌倒起地下。

「我盡力啦，靠你地啦」brian對我地講

我控波過半場，anson又企起我面前防守。

「結果都係一樣㗎，輸就係你嘅命運」佢對我講

「我唔會輸比你，唔理咩都好，我都唔會輸比你」

我講完之後伸手想射波，佢見到咁嘅情況馬上跳起防守。

我見fake 起左佢，馬上跳過去左邊一個三分出手。

個波起後框位彈左幾下，全場屏息以待。

最後個波彈入網中，應聲落網，全場不斷叫囂高呼。

「真係贏左？」我望一望比分，21比20。

「我地贏左啦！」傻韋邊講邊扶起倒地嘅brian

「無可能，我無可能會輸比你地」anson同我地講

佢講完馬上離開球場，一面接受唔到現實嘅樣離開學校。

「我都話你會贏啦，只要係你就唔會輸」詩雅從後抱實我對我講

我d隊友見到咁嘅情況都紛紛散去

我望去阿晴，見左佢手上攞住條毛巾本身想行過黎，但係佢見到詩雅抱住我就轉身離開。

見到咁嘅情形我個心痛左一痛，究竟我做緊d咩？我又為咩宜咁努力打嘅？

「我.....」我正想推開詩雅去追阿晴，我對佢講

「阿健我愛你，你唔好離開我」詩雅走到我面前我有淚光咁對我講

我應該點做好？

詩雅走到我面前眼有淚光咁對我講

打錯字

多謝巴打成日幫手推post

大力又推

「.....唔好意思.........我」我唔知點同佢講好

「我知㗎，你去追阿晴啦，經過今日我都估到你鐘意佢，但係我唔會放棄」佢邊刷走眼淚邊對我講

我聽到佢咁講我就跑去追阿晴

我回頭望向詩雅，佢一個人企左起原地，唔知點解又有熟悉嘅感覺起我身上湧出黎。

「我以前係咪識得你㗎？」我邊跑邊回頭問

佢無答我，只係苦笑左一下，佢嘅眼淚又再一次落下。

我都唔知點好，唯有繼續上前追阿晴。

終於起學校門口見到佢。

「阿晴，阿晴」我大聲叫佢

「阿健你點解起到㗎，你唔係......」佢細細聲咁同我講

「記唔記得我差你一次草莓蛋糕，我係黎還番比你㗎」我上氣唔接下氣咁同佢講

「傻瓜，啱啱打完波重要跑過黎搵我，就係為左草莓蛋糕？你會唔會太傻呀」佢笑住咁講

佢講完之後從袋中攞左條毛巾比我

「全身都係汗啦，去更衣室先啦」佢對我講

佢講完我先發現自己原來超污糟，但係詩雅啱啱都重係抱得我好緊。

我行左入更衣室淋左一淋個人，諗番起啱啱嘅事，我有無做錯到呢？我自己都唔知道。

換完衫出番去見到阿晴坐左起更衣室門外。

「之前又話9秒9換完嘅，今次做咩咁耐」佢笑住咁串我

「咁你都記得，好彩無差你錢炸，如果唔係實比你追一世」我笑番佢

「啱呀，你唔好差我野呀，我會記一世㗎」佢對我講

「宜家咪還比你囉」我覆佢

我同佢離開學校行上去商場

「最後果球絕殺幾型喎，同1989年Michael jordon首輪第五場絕殺騎士差唔多」阿晴對我講

「運氣先係贏到今場嘅關鍵，好彩先入炸」我覆佢

講下講下又行到上去商場，行入去商場轉多個彎又到甜品店。

「今日好似無咩人排喎」我對佢講

「唔通賣曬？！」佢覆我

阿晴佢走去前面望左一望，然後一臉失望嘅表情望住我

「睇黎你要差我一世啦」佢用失望嘅表情對我講

「反正上左黎，不如飲坐野先走啦，打完波有d口渴，最多我請你啦，當還息」我安慰佢

「好呀落下有間野賣嘅野飲幾好飲㗎」佢笑住回覆我

「變得咁快嘅，你可以去做川劇變臉大師」

我地落左去買野飲，買完又上番琴日果位坐

「話說好少見有女仔鐘意籃球喎，你係咪外星人黎」我對佢講

「小學果陣，放學果陣經過籃球場見到有個細路同個中學生1on1,明知輸緊都要打，需然唔知點解要1on1,但係我覺得佢好型，所以鐘意左籃球」佢覆我

「有人咁傻？」我笑住回答

「就係有人咁傻，籃球先好睇」

「好啦，差唔多番屋企啦」佢企起身講

「聽日星期六唔洗番學，下個星期見啦」

講完之後我就去坐車番屋企。

多謝巴打幫推

打完球之後休息左一日,今日星期日。

成個星期六咩都無做過，睇下有咩做先。

啱啱起身嘅我決定落街食個早餐先再諗做咩好。

一落到去留下居然見到詩雅啱啱出升降機。

「早晨呀，阿健，咁啱見到你」佢向我打招呼

「早晨....」星期五嘅事令到我有d尷尬唔知講咩好

「咁早起身，不如一齊食個早餐啦」佢講完之後一手拖住我行左出去。

我地行到去一間餐廳坐低食早餐。

「估唔到你咁早起身喎，重以為你無三點不露嘅人黎。」詩雅笑住對我講

「琴日休息太耐，今日咪早d起身囉」我覆佢

「話說你本身落黎做咩㗎」我反問佢

「係喎！我本身想食完野去睇戲，反正你都無野做啦，不如陪我去睇戲」佢對我講

「好啦，反正又無野做。但係你睇咩戲先，太悶嘅我唔會睇㗎」我講

「保證你一定會覺得好睇」佢笑住講

好快我地就食完野去睇戲。

行到去戲院入面，我同詩雅就行去買飛。

「睇下有咩戲睇先」我望上去售票處上面睇下有咩戲上映

我睇左幾眼就到我地買飛。

「唔該要兩張‘你的名字’嘅飛」佢對售票員講

買完飛之後我地行埋一邊唔阻人排隊

「重有成個鐘先入場，上去商場行下先啦」佢講

「好呀」我對佢講

我地行左上去商場。

「係喎，話說你鐘意睇哩類型嘅戲咩，我估唔到喎」我對佢講

「我記得以前你......」佢細細聲講

「吓？」我聽唔到佢講咩

「無野啦。我不嬲都鐘意睇新海誠嘅動畫電影，今次上映無幾耐就走左黎睇」佢講

「好彩我都係姐，估唔到我地都會有興趣一樣」我對佢講

「我記得細個個陣第一次戲院睇戲就係睇秒速五厘米，重要同一個.......」我好似唔記得左d野點諗都諗唔起

詩雅苦笑左幾下，指住前面間咖啡店。

「過去坐下先啦，坐下時間好快過」佢對我講

我坐低起咖啡店不斷回想，發現我好似唔記得左好多野咁

「諗咩諗得咁入神呀，唔會係諗住阿晴呀」詩雅苦笑住同我講

「唔係呀，啱啱講起睇戲我諗番起我有d野我唔記得左，點諗都諗唔起但係又好似好重要咁」我對佢講

「唔緊要㗎，就算唔記得都唔緊要，有陣時d野唔突登諗可能會自己跑番出黎呢」佢安慰我

「估唔到你都識安慰人喎」我笑佢

話咁快夠鐘睇戲，我地就行番去戲院睇戲。

成套戲都唔錯，本身都想黎睇，但係一個人睇又有d毒。

睇左後段男主角起女主角手上寫「喜歡你」之分離個段詩雅起戲院爆喊，附近d觀眾都望過黎我地嘅方向

我見到咁嘅情況都唯有借個肩膀比佢用下。

抱住我隻開始冷靜番個陣，啱啱好播到最後5年後男女主角重逢。

男主角問女主角以前係咪見過你，而女主角都回覆佢都覺得以前見過面。最後男女對問對方個名個陣，詩雅又開始喊。

戲院燈光開始慢慢打開，詩雅嘅心情重係未平復。

「好啦,都happy end,唔好喊啦」我安慰佢

「點解...點解電影就happy end,現實就....」佢講完之後又喊過，我真係講多錯多。

過左一陣，佢心情又開始平復番，我地就出番去出面，廢事阻住d職員。

「好番d未呀」我問佢

「好好多啦」我邊刷走淚水邊對我講

「啱啱戲飛錢都未比你，不如我請你食晚飯啦」我講

「你話㗎」佢講

休息一天，唔好意思

時間尚早，我同詩雅就起附近行下，行到籃球場附近停左落黎。

「呢到有個籃球場喎，有d手痕」我講

「你都無帶籃球，點打呀」佢對我講

「我自然有方法啦」我講完之後行左入籃球場

我走左去問其中一個人可唔可以一齊打，佢都好樂意一齊打波，我相信無人會鐘意一個人打波嘅。

詩雅坐左去一邊望住我打波，我都估唔到我有身之年可以有囡陪去籃球場。

打左一陣，我突然聽到詩雅把聲，我就望左過去。

我見到有幾個男人圍住詩雅，我馬上走左過去。

「靚女，做咩一個人坐起到呀，同我同去挽好唔好呀」其中一個男人對詩雅講

「唔關你事呀，你地同我走開」詩雅對佢地講

「哈哈，我最鍾意d口硬嘅女人」個男人講完就捉住詩雅隻手。

「放開我呀」詩雅不斷反抗

「你地同我放手呀」我衝上前拉開佢地

「你呢個𡃁仔好大膽呀，居然阻我溝女」佢笑住同我講

「呢到係籃球場，有d咩就用籃球解決」我好認真咁講

「哈哈，𡃁仔你係咪傻架，我做咩要同你打波，直接打你重好啦」佢邊大笑邊講，佢格離個兩個朋友都一齊大笑

「你係咪驚輸呀？」對佢d 咁嘅人最好就係用激將法

「你講咩話，打咪打囉，驚你呀」好明顯激將法成功

我拖住詩雅落籃球場，我同佢1on1

「我地打細分一球1分三分波2分，入左波果邊開波，邊個5分就贏」我同佢地講

「得啦，打爆完你之後要好好調教下果條女先」佢邊望住詩雅邊對我講

我問人借左個籃球，之後比左個籃球佢開波先。

果個男人開波，佢一個三威脅刺探步想試下我，睇黎佢係識打波。

佢三威脅之後一個加速切入去左邊，好彩我都根得上。

佢去到左邊內線位一個fade-away,我就算跳到盡都係block 唔到，比佢一個打板1比0。

「頭先唔係好串啦，咩籃球場解決呀，重話我驚輸，睇黎輸嘅係你喎」我大大聲咁講驚死其他人聽唔到咁

又係佢開波，今次佢三威脅之後直接摌入禁區。

佢速度好快，差d追唔上。

佢直接無視我嘅防守一個上籃。

我已經飛埋身過去都拍唔走個波，直接一個上籃得分，2比0。

我因為落地失平衡跌低左。

「哈哈，會唔會太廢」個男人又串

「阿威，阿威」佢個兩個朋友不斷叫囂，原來佢叫阿威

「想同年年學界都入四強嘅籃球名校嘅球員打會唔會太天真」佢對我講

我第一次感覺到無力感。

等等我記得以前細個都試過，慢慢我嘅記憶都番黎。

細個果陣，我屋企有d問題，所以成日都出去打波出去挽。當時有個同我住同一棟樓嘅女仔成日根住我一齊挽。

點知佢都因為屋企嘅問題所以去婆婆屋企住，我見佢同我一樣嘅情況成日一個人，所以就成日叫佢一齊挽。

我記得重儲左好耐零用錢同佢去睇戲，正正就係睇秒速五厘米。

睇完戲之後佢同我講要番去阿媽果邊住，唔會番去婆婆果邊。

細個嘅我邊到明咁多，以為佢過幾日又番黎一齊挽。

天真嘅我重以為我變強佢就會番黎一齊挽。我一直同大過自己嘅人打波，希望變強，變到有能力搵佢。

結果，佢一直都沒番過黎，我就慢慢唔記得左佢。

宜佢就係叫詩雅。

聽日應該無時間寫，唔好意思

我起番身，示意繼續比賽。

「咁都要繼續打呀？咁想輸？」阿威用輕視嘅口吻對我講

「打就未必贏，唔打就一定輸」我對佢講

「入到波都當你贏啦，你咁廢」佢繼續串我

「開波就開波啦，咁多野講」我對佢講

又係佢開波，宜家比分去到2比0。

今次佢唔用d花式，直接摌入黎，我當然死守上去。

「你守唔到我㗎」佢一講完直接跳起起我頭上灌籃，撞到我又跌低

「阿威！！！！！」佢兩個朋友又再叫囂

「點呀？投降未呀」佢笑住咁講

「我一定會贏」我慢慢咁企起身

「唔好再打落去啦，阿健」詩雅佢衝左過黎扶我

「投降算啦，你唔好為左我整到自己傷呀，唔值得呀」佢眼有淚光咁同我講

「唔得，以前比你走左一次，今次我唔會放手」我用手推開詩雅自己行番去同阿威比賽

「你記番起以前嘅事？」佢對我講

我無回答佢，選擇繼續比賽

「點呀，真係唔投降呀？比條女我地未幾好囉」阿威又恥笑我

我都無回答佢，我選擇專心打呢場波。

比數3比0。

佢見到我好認真咁，佢都正式開波。

同上一球一樣，佢直接摌過黎，睇黎佢唔識射三分。

我今次知道佢一定去左邊，所以終於守得切佢。

「今次守好快喎」佢笑住講

佢起左側內線位想推去禁區灌籃。

可惜今次我唔會比佢得逞，我用全身嘅力氣唔比佢推進。

佢見推唔入，就想投個中距離。

佢一跳起我都一齊跳。

終於佢射失左波啦，我馬上衝過去攞板。

攞番個波之後馬上出圈。

「終於攞到波喎，好快你就會無㗎，好摸多幾下啦」佢又笑住同我講

我無理佢講嘅野，一個crossover想過佢

「你當自己係Allen iverson呀，crossover 想過我」佢邊講邊緊貼防我

我見佢防得好貼，我就利用胯下運球加上一下突然加速，成功去到籃下。

我見佢重起後面就直接上籃。

「無咁易」佢邊講邊飛身過黎

佢一下拍到個波飛出場外

「block 到臭曬，你上幾多次我block 幾多次」佢又串

「睇番你嘅控球唔差，唔係1on1你會好d嘅，但係都係會輸比我」佢難得唔係一味串我，居然讚我

又到番我開波，今次我用三威脅嘅方式對上阿威

我嘅希望就靠呢球，我上籃一定會比佢block到，既然係咁唯有用三分黎贏。

我一個直接射三分，阿威都估唔到我會咁做。

個波起空中畫上一道完美嘅軌跡，直接一個穿針入網。

「入左？」佢不敢相信

我都比唔到反應佢。

「估唔到你用三分打敗我，我真係估唔到你會射。我話過你入到波我就當輸，我講得出做得到」佢轉身叫佢嘅朋友示意離開

「𡃁仔，你有無打校隊㗎」佢回頭問我

「有呀，我係鳯凰城中學嘅校隊球員」我回答佢

「我聽講地學校啱啱有個學生轉學左去我地學校打波，好似叫anson」佢對我講

「anson！佢去左你地學校打波？！」我驚訝嘅表情回應佢

「估唔到佢真係轉學...」我講

「睇黎你同anson識得喎，幾有趣。我地學界比賽再見啦」佢一個轉身就離開

點知佢又轉番過黎同我講「差d唔記得左，我係起金州中學打波嘅。」

今次佢真係講完之後轉身離開啦

詩雅走左過黎想開口問我講野，點知比我阻止左，因為我有野要同佢講。

「我係咪邊到見過你」我笑住咁問

「我都咁覺得」詩雅已經忍唔住佢嘅淚水

「你嘅名係？」我地一齊問對方

詩雅講完之後直接大喊，我過左去抱佢。

「你記番起我啦」佢用力抱住我。

「啱啱睇完你的名字，就可以用番出黎」我笑住同佢講

「唔好成日喊啦，我以後唔會比你再喊」我對佢講

「我已經忍左好多年無喊啦，哩幾日係喊得最多既日子」佢對我講

「但係你唔係鍾意.......」佢欲言又止

佢講一講我就心痛左一痛。

「我都唔知道....」我都唔知點講好，我係鍾意阿晴但係對詩雅又有特別嘅情感，我又唔知係咩。

「唔緊要，我會等你嘅答案」佢對我講

我地講完之後就去左食飯，我地一直講番我地分開之後嘅事，講講下又食完飯番到屋企。

我送到佢去升降機口我就過番去自己果面番上樓，重有我地終於交換左手機號碼方面溝通。

我番到屋企沖涼嘅時間一直諗，我唔知自己對詩雅嘅情感，我對佢係愛情？係友情？

沖完涼望下手機，見到詩雅send左野黎

「早d訓呀，等等聽日又唔知醒，唔好要我等你」後面重有個憤怒嘅emoji

我覆番佢「我知啦」

睇黎唔好諗咁多先，宜家諗都唔會有答案。

好sweet

時間好快咁過去，又到左考試同比賽嘅季節，轉校過黎都幾個月，終於到左呢個時間。

我一起身刷完牙換完衫就馬上跑左落去，因為我知道有個人要發脾氣。

一打開升降機門，一個差唔多日日都見嘅面孔就怒視住我。

「健先生，你呢兩星期遲左幾多次呀」詩雅叉住條腰怒氣沖沖對我講

「我個野壞左呀，我個野壞左呀」我當然扮傻咩都扮唔知

「又用呢招，今次唔會比你成功」佢都重係保持怒氣狀態

睇黎我都要用必殺技啦

「死火，番學就遲到啦，再唔行就」我故意改左手機個時間改做兩個，有一個快左10分鐘

我比個手機佢睇，佢望左一望就相信左我行左出去坐車，上到車見到車個鐘佢先發現上左當。

「上左當！」佢對我講

「好啦好啦中午請你食野當無數啦」我對佢講

番到學校我就同佢分道揚鑣，我去番自己個課室。

「今日放學要去抽籤睇下三十二強打邊隊呀」brian對我講

「估唔到今年打到去三十二強，已經破左學校記錄啦」阿晴笑住咁講

「之前分組賽d對手唔強姐，入到三十二強嘅球隊唔會弱得去邊」我坐番去自己個位同佢地講

「無事嘅，有本大爺carry你呀，兄弟」brian自信滿滿咁對我講

「我真係恭喜你呀」我對佢講

「李嘉欣上身，兄弟你係咪傻左呀」佢同我講

「好啦，唔好講廢話啦，搵多陣書先」阿晴對我地講

我露出驚訝嘅眼神對佢講「搵咩書呀今日考試咩」

佢地兩個同樣用驚訝嘅眼神同番我講「你唔係唔知呀，今個星期係測驗周」

我正想攞本書出黎睇下，但知阿sir已經入左黎課室。

「無啦無啦，我連考咩都唔知」我講

阿晴聽到我講笑左一笑。

考左大約4個鐘到考完。

我完全唔知佢考緊d咩，成份數學卷都唔知講咩，平時我又唔聽書，我終於知咩叫書到用時方恨少。

「邊個考試唔合格嘅，可以準備星期六番學啦」

「佢講咩啦？」我問

「我地學校係咁㗎，考試唔合格要星期六補一堂課。」阿晴對我講

咁就死火啦，我基本上係讀書絕緣體黎，點算好呀

「行啦，放學啦，一齊去食野之後去抽籤啦」brian同我講

「我約左人.....」我細細聲講

「咩話，我地成班人食喎，你唔係唔黎呀」brian又同我講

「阿健，你約左邊個呀，我地識唔識㗎，叫埋佢一齊咪得」阿晴笑住咁講，其實佢都估到我同邊個食

「問下囉」我講

我地3個走左去格離班門口，見到佢地未考完

「傻韋佢未考完喎」brian佢同我地講

「你唔係話搵人咩做咩停起到」佢又再講

「我搵嘅人咪起入面囉」我對佢講

佢終於估到我同邊個食飯，佢就笑住咁講「阻住你地2人世界」

格離班嘅門打開，傻韋已經一馬當先衝左出黎，佢見到我地就走過黎講「邊個發明考試呢d慘無人道嘅野」

「我都好明白你嘅感受」我講

「有嘅恐怖咩」詩雅慢慢咁由課室走出黎，正好同傻韋成正比

「你緊係咁講啦，年年都係第一名」傻韋講

「我先唔理你呀」佢講都廢事同傻韋講咁

之後佢又講「阿健你黎搵我呀」

「佢地話一齊食野，食完野完抽學界籤。今朝話請你食野，睇下你一唔一齊」我對佢講

「好呀」佢諗都無諗直接答

講完之後，我地幾個人就上左去商場。

「嘉豪佢地好似等左好耐，死緊啦今次」brian講

「重講呀，行快d 啦」我覆番佢

終於我地行到去餐廳，見到我地其他隊員都到曬

「全部人等你地呀，準時d好唔好」球隊隊長打大前鋒嘅嘉豪對我地講

「一定又係阿健遲到啦，次次都係佢」之前同我一齊打選拔賽果個中鋒阿傑對我講

「今次唔關我事阿，唔好屈我呀」我講

「係佢呀，都叫左阿健你快d啦」傻韋brian同阿晴都異口同聲咁話係我

「個個都話係你啦，重唔認，宜家認重有得救」嘉豪講

我見阿晴楚楚可憐嘅眼神望住我，我到只可以食左個死貓佢

「係我遲，唔好意思」我講

「算啦，今日抽籤好日子，唔罰你啦」嘉豪講

「多謝隊長！」我回應

我地坐低左，嘉豪同阿傑先發現多左個人。

「你咪係5B班嘅陸詩雅,點解你會起到㗎」估唔到詩雅起學校真係咁出名，連隊長都識佢

「本身阿健約左我食飯，之後先記得約左你地，所以叫埋我一齊食」詩雅講

隊長用仇視嘅眼神望住我，睇黎佢都係詩雅嘅fans黎，我見過呢個眼神好比次。

坐低左之後我地開始傾下比賽d野。

「今年你地三個第一次打，你地三個應該唔係太知學界有咩勁隊」嘉豪對我地講

「等我講下啦，傳統勁旅有幾間，佢地年年都4強，所以抽到佢地基本上可以番鄉下啦」brian講

佢繼續講「分別有金州中學，內華中學，伊利諾中學同上界冠軍多倫多中學」

「金州中學.....」我記番起之前打街場比佢屠嘅果個阿威好似就係金州中學

「之前打選拔賽果個anson去左金州中學打」我講

「咁睇黎今年佢地又強左好多」嘉豪講

「講嘅多都無人，我地一定會打低曬佢地嘅」傻韋又開始病發

「阿健，你一定會贏㗎」詩雅對我講

「盡力啦」我應佢

「好啦食完未，食完比完錢就起行啦」阿晴突然企起身講

比錢嘅時間我比埋詩雅個份又比嘉豪串「好彩無囡姐，唔洗比多份」

點知brian衝口而出「阿晴你幾時搵個男朋友請你食飯呀」

佢都知自己講錯野，馬上收口

「詩雅唔係女朋友，係好朋友姐」我馬上澄清

詩雅聽到我講都有d唔開心，雖然表面上無野但係我知我都講錯野。

阿晴見場面有d尷尬就話「好啦，再唔行就無車啦」

我地一班人聽到之後就走去等車。

「阿健」詩雅拉住我衣袖對我講

「唔好意思，我......」我唔知講咩好

「我知㗎，你見到阿晴起到。我知你鍾意阿晴，但係都唔可以奪取我愛你嘅權利」佢一講完就錫左我一下

行左去車站嘅隊友見到咁嘅情況都廢事阻我

「我番工先」佢一講完就轉身離開，我咩都未講

「過黎啦」傻韋大叫

我聽到佢大叫我先回神，行番過去。

成程車佢地都有講有笑，唯獨我一個人一聲不響。

「做咩呀，係咪掛住小雅呀」阿晴坐過黎笑住咁講

「唔係呀，我有好多野煩緊」我就係最唔想佢問我

「講黎聽下，可能講出黎會好d」佢對我講

「我......」我講到口邊，但係又講唔出口

「我地都好想知呀」brian佢地成班人走黎偷聽

「你地好八掛呀」我笑住話佢地

「笑番咪幾好」brian講

終於到站，我地就走左入會場。

「阿健，估唔到你真係打到入黎三十二強喎」金州中學嘅阿威走左過黎同我講

「今次唔會同街場一樣」我認真咁同佢講

「咁就努力掙扎啦」佢一講完就行番去隊友到

「你識佢㗎」嘉豪問

「食野果陣咪講過下識佢」我講

「叮....叮....叮，有場嘅同學請注意，請派一個人過黎抽籤。」廣播

「隊長你去啦」brian講

「好啦」嘉豪邊講邊行過去

過左半個鐘後，嘉豪番左黎。

「點呀，我地有無撞到強隊呀」阿晴問

「我地三十二強打新奧爾中學，佢地都係8強嘅常客」嘉豪講

「咁輕鬆啦」傻韋講

「但係今場真係贏到嘅話，我地下一場就應該打金州中學」嘉豪講

「唔係呀」brian講

「打低左眼前嘅對手先算啦，加油呀」阿晴講

就起呢一個氣氛環境下我地坐車番番去自己屋企。

啱啱想行去坐車番屋企嘅時間，手機震左震。

我望下手機見到詩雅send訊息黎

「抽籤抽成點呀」

我覆佢「應該無問題嘅」

「番工就唔好玩手機呀」我再send 比佢

「好快就放工啦，放完工重要去溫書」佢覆我

係喎，我差d又唔記得左要考試，星期六中午要打比賽，但係補多幾堂就打唔到啦，今日已經炒左科。

我記得傻韋話詩雅年年第一，咁不如試下叫佢教我啦

「你等等有無時間」我send 比佢

「放工之後ok嘅，做咩」佢回我

「可唔可以教我讀書」我再send

「當然可以啦，一齊搵無咁悶」佢回我

「咁我坐車過黎等你放工」我回佢

我見到咁嘅天大喜訊，當然跑過去坐番學校附近嘅車。

行到過去車站見到阿晴一個人等車，佢都好似見到我行過去佢果面，所以招手叫我過去。

「你做咩坐呢邊車嘅，你都唔係住呢邊」

「我去搵詩雅....溫書....」我斷斷續續同佢講

「哦」佢對我講

「我再炒落去星期六場波可以唔洗打啦」我對佢講

「加油啊，無左你，我地會好難打㗎」佢對我講

講完之後，啱啱有車黎，我同阿晴坐左去小巴雙人位。

「話說啱啱起巴士上面你話過你有野煩緊，其實我都有野煩緊」

我估唔到平時開朗活潑嘅阿晴都會咁講。

「你都有野煩？」我真係估唔到

「可能平時我都係用開朗活潑嘅形象黎視人，但係真正嘅我根本唔係咁」

我都係第一次見佢係咁，由第一次見到佢，佢問我鍾唔鍾意籃球開始，我就比佢陽光開朗嘅性格令到我鍾意佢。

「唔理你係點都好，你就係你，我相信第一次見面就會問我鍾唔鍾意籃球嘅人唔會係假嘅」我認真同佢講

「我雖然唔係真係識左你好耐，但係我就係因為咁所以...」我都係講唔出我愛你三個字，可能我個心重有第二個人。

「阿健..你」

「你完全唔了解我」佢突然咁同我講

「我講錯左d咩，唔好意思」我馬上道歉

就起咁嘅環境下，為持到落車。

落車之後我同佢又再分道揚鑣，我走左去等詩雅。

幾個鐘後，詩雅放工，我走左過去搵佢。

「阿健，做咩睇落去咁唔開心咁，係咪驚聽日唔合格呢」佢同我講

「唔係呀，啱啱發生左d野，唔知點解阿晴好似嬲左我咁」我覆佢

「我唔知你地做咩，但係你重有我嘛，開心d」佢邊講邊攞左件草莓蛋糕比我

「突登留比你㗎，食完希望你開心d」

「多謝你」我攞左件草莓蛋糕放入口

食食下見到有d野用保鮮紙包住放起蛋糕入面。

我攞起佢，發現原來係個護身符黎

「詩雅你...」

「點呀，整得靚唔靚，啱啱我親手整㗎」佢對我講

「希望可以保你球賽又贏,考試都pass啦」佢又講

起呢一刻我抱緊詩雅，第一次主動咁錫左佢。

「阿健」

「我愛你詩雅，你可唔可以做我女朋友呀」一句簡單嘅說話我啱啱對阿晴我講唔出口但對詩雅就輕易可以講出黎。

「你唔係...」佢講

我無比係講，直接拖住佢行去坐車。

「阿健，你唔係話要溫書咩做咩上車」佢問我

「係喎，掛住行都唔記得」我笑住回佢

「咁不如上我屋企溫書」我對佢講

「可以咩」佢又問

「我都係第一次帶女朋友番屋企，我估得掛，反正我同家姐兩個人住，佢唔會阻我嘅」我講

「咁好啦」佢講

上到我屋企，我都係第一次叫人上我屋企。

「你屋企幾亂喎」佢笑住講

「咁多年都無汁過」我都笑住回應佢

之後我地走左去放滿垃圾嘅枱上面溫書。

過左一陣我家姐番左黎。

「哇！死仔唔早講有人上黎，汁下屋嘛」我家姐對我講

「扮咩姐，都唔會汁啦」我笑佢

「死仔」佢講

「你地兩個人感情真係好」詩雅講

「邊到好」我同家姐一齊講

「好啦，認真下先，正式同你介紹佢係我女朋友叫詩雅」我認真同家姐講

「呢個靚女係你女朋友？話說詩雅嘅個名...」佢回我

「佢就係你細個成日提果個詩雅」佢又再講

「係呀」我講

「好啦好啦，記得戴套呀，我會扮聽唔到㗎啦」佢講

我同詩雅臉都紅曬，我對家姐講「唔好誤會呀，佢上黎教我溫書炸」

「知啦，心照啦」佢講完就走左入房

「我地繼續溫書啦」我對詩雅講

「好呀」佢講

就係咁，我地就溫到夜晚，佢溫到訓著左，可能教我教到太累。

我抱著佢去我張床訓，宜我就起張床格離張枱到溫書。

溫溫下我都比睡意吸引，訓左落張枱到。

打多左

正

時間到過多幾日，好快咁又到星期六打三十二強比賽同補堂嘅日子。

由於呢幾日有詩雅嘅幫助下，我大至上只有第一日考嘅數學唔合格，補一科嘅話應該ok 嘅

話說呢幾日上堂阿晴都同平時沒咩分別，重係會有講有笑，我真係唔明佢之前點解會咁講。

「阿健～～阿健～～」係我諗緊野既時間有人不斷煩我

「諗咩諗到咁入神呀」有隻手指輕輕咁督住我塊臉

「咪挽啦，詩雅」我講完之後直接掃開佢隻手指

「重等我咁好心陪你坐車番學，你好衰呀」詩雅佢鼓埋泡腮望住我

「我知錯啦，乖呀」我拖番住佢隻手

「知就好呀，等等補完課重要去睇你打比賽，唔知要等你幾耐呀」佢同我講

「無左你我打唔到波㗎，乖啦」我笑住同佢講

「當然啦，我係你嘅幸運女神黎」佢講

「邊有人自認係女神」我恥笑佢

「嬲呀」佢望向反方向唔望我扮嬲

「唔好嬲呀」我由佢背面抱住佢

「唔理你呀」佢講

「落車啦，真係唔理我？」我笑住講

「係咩？！」佢望一望發現重未到站

「又話唔理我」我又恥笑佢

「嬲呀」佢扮嬲

就係咁你一言我一語，好快就落車。

落車之後我去左番學校，宜佢好似約左人起上面商場，我估佢應該係約左阿晴，佢唔想我諗咁多先唔同我講姐。

我行去補課嘅課室，行到入去已經見到傻韋已經坐左起到

「你到啦，我啱啱已經上左一堂啦，最後一堂啦」傻韋邊對我招手邊講

「好快姐，上完曬就打得波啦」我講

「係咁就好呀，數學補堂先係痛苦既開始」佢講

「唔好傾計啦，等等你地全部人同我做曬d卷去先走呀」阿sir 入左課室講

「唔係講真㗎」我講

「真㗎，我瀨左野5年啦」傻韋講

我地用盡九牛二虎之力，用左4個鐘終於做完

「快啦，就開波啦」傻韋一支箭跑左出去

「知啦」我起行

行到課室門口已經見到有兩個女士等候緊。

「咁慢㗎，宜家坐車去到應該差唔多打左大半個第一節」阿晴講

「咁坐的士啦，唔好等啦」傻韋講

講完之後我地就去左坐的士，傻韋坐起前面，宜我、詩雅同阿晴就順次序坐。

「阿健，無食左野未，買左少少野比你食呀」詩雅對我講

「乖啦知我肚餓，等等落車食」我講

「你地有無理我地嘅感受㗎，又放閃」傻韋邊嘆氣邊講

「咩呀，我同阿晴都有買比你㗎，只係你個人無咁重要，我先遲d講姐」詩雅講

「咩話！我唔重要！」傻韋講

「你好好管教下佢啦阿健」傻韋望住我講

「好呀，一人少一句啦，唔好嘈住司機開車啦」阿晴終於出聲

「啱呀，好快就到，唔好嘈啦」我講

「好啦，我比面阿健同阿晴佢地，唔同你嘈」詩雅邊講邊依靠住我

就係咁，經過一下子嘅零靜，好快就到體育館

我同傻韋邊行邊咬麵包補充體力。

「到啦」阿晴講

我望去計分板，打左第一節比數20比12，我地落後緊。

「你地終於黎啦，快d做熱身啦」坐起休息位既隊長嘉豪對我地講。

由於我地學校沒請教練，只有個識少少波嘅老師帶隊，所以平時打比賽都係我地傾戰術，個老師都唔會黎睇。

「無左你，我地d戰術都出唔到，加上佢地嘅大前鋒anthony同得分後衛阿豪嘅得分同防守都好勁，等等要小心」嘉豪講

今日唔係太得閑，打少d

聽日見

今日無心情寫故，唔好意思

ok

我同傻韋好快換完衫，我穿上我偶像Nash既13號球衣宜傻韋就穿上3號代表佢偶像wade嘅球衣。

第二節開始，我地兩個開始起場邊做熱身，我真係估唔到自己真係有機會穿上13號起學界嘅個舞台上奔跑。

「加油呀！阿健」詩雅起球員休息區對我講

我舉起手指公表示知道。

我望去詩雅格離嘅阿晴，佢都係一副擔心嘅神情望住我

我同樣對佢舉起手指公。

宜家嘅我已經放棄左阿晴，所以我以為我唔會比佢影響到我，但係真係要放棄一個唔係話放棄就放棄，我會慢慢學。

「唔係呀，佢地個大前鋒痴線㗎」突然聽到傻韋講

我望番去球場，見到佢地個大前鋒Anthony加速一個人殺入我方内線一個勾手得分。

「我地d替補完全守唔到佢呀」我講

「brian啱啱都唔夠快番去防守，Anthony 1打4呀會唔會太痴線」傻韋講

「time out」裁判講

嘉豪叫左個time out換我同傻韋上場，第一節佢地20比12，第二節啱啱打左一分鐘，比數25比12。

「你地終於黎嗱，好難打呀」brian講

「隊長你休息多一陣先啦，啱啱你守Anthony 用左好多力」中鋒阿傑講

「嘉豪唔係到，我地等等就用1號戰術」我講

「ok!」我地成team人齊講

「我地一定會贏嘅」brian講

「加油呀，我相信你地㗎」阿晴終於開口

「夠鐘」裁判講

我地開始行番落場，忽然聽到阿晴為我打氣

「加油呀！風之子」

呢一個星期已經阿晴都少左同我講野，終於佢變番以前咁

「知呀」我邊講邊行

「開波」阿傑講完之後就傳左比我

我用手勢提示佢地用戰術1，阿傑見到到快速過半場。

我慢慢咁過左半場，我d隊友都已經企好位，傻韋同brian企起左右兩側嘅低角位，而阿傑同替補大前鋒企左起罰球線兩側，我地5個企位啱啱好形成一個v字形，1號戰術就係horns戰術。

我企起中間三分線，利用阿傑同替補嘅pick順利過左左邊內線阿傑果面，張佢地最勁嘅Anthony 卡起右面。

我繼續上前推進，佢地嘅中鋒無辦法低下跑左黎防我，令到阿傑有個錯位對佢地嘅控衛。

我見到咁嘅情況直接扮上籃fake起左過黎防嘅敵隊中鋒，之後一個後手傳比已經行緊入禁區嘅阿傑，佢一個輕鬆上籃得分。

比數25比14。

「good pass 呀」阿傑講

「回防啦，宜家先係開始」我講

對面見到我地組織唔同曬，佢地都想還而顏色。

對面控衛傳左波比分衛阿豪，Anthony走左出去幫阿豪pick，佢地想黎一個經典嘅擋拆，可惜我一早估到。

我叫左替補大前鋒同傻韋換防，由替補擋阿豪射外線由傻韋擋Anthony切入，但係哩都換防都只係第一步，之後要睇對面點打。

換防之後，對面見pick 唔到所以諗住高位打低位，阿豪傳比Anthony單打。

我當然知道佢會咁做，基本上傻韋差唔多差兩個頭嘅身高，比著我係佢都會傳比Anthony。

所以我一早就諗住佢地一傳球就叫傻韋佢地換番位，用一個延阻返位。

但係我低估左Anthony 嘅速度同力量，換到位個陣佢已經殺到入禁區。

我馬上叫阿傑上前兩個人擋，成功迫到佢雙手持球。

Anthony見死球就傳比因為補位所以無人mark嘅中鋒手上，個中鋒一個中距離射球炒到，左側嘅brian成功攞板。

又到我地反擊啦。

Brian傳左比我，我襯Anthony 未回得切防馬上同傻韋打快攻。

我地跑過半場，形成2打2嘅狀態。

我直接帶球進行切入，而傻韋就無球走位，拉開阿豪比我單打。

我直接加速去到左側內線一個euro step上籃，對面防守者防得太慢，打左我手，吹左個打手犯規，成功打左個and1。

我都不負眾望入左球罰球，比數25比17。

經過一輪拉鋸戰後上半場好快打完，半場前brian一個中距離跳投今到我地成功追到38比32

「無氣啦」brian講

「32強都咁難打，點打下場呀」傻韋講

「咁快就投曬降咁，有無廢d呀」隊長嘉豪用毛巾蓋住自己塊面講

「隊長辛苦曬啦，mark左咁耐Anthony」我講

「mark到實都比佢入到，佢唔係人黎㗎」嘉豪講

我望下得分板Anthony上半場18分6籃板1助攻，佢會唔會太痴線，差唔多一半分係佢。

我望下自己隊最多分係Brian，佢攞9分2籃板2助攻，宜我就3分5助攻，我地好成功第二節打出一個18比20嘅攻勢，開始攞多左分。

「阿健，你好勁呀」詩雅邊講邊攞毛巾比我

「你都唔識睇波，點知勁唔勁呀」我串佢

「咩喎，有個現場旁述員阿晴幫我旁述呀」詩雅講

「唔好意思呀，佢係咁煩你」我對阿晴講

「有咩所謂，你比心機打啦，加油呀風之子」阿晴講

「我..」我講過要贏學界送個獎盃比你哩一句說話我差d衝左出口。

「？」阿晴成頭黑人問號

「我..知啦」我是但講d野

「點解阿晴你會叫阿健風之子嘅，我見你成日咁叫佢」詩雅一臉茫然

「我最鍾意嘅球星嘅稱號黎」我講

「哦」詩雅講

風之子呢個名係屬於我同阿晴嘅回憶黎，由第一日番學開始佢就成日咁叫我，反而佢唔咁叫我先覺得怪。

「小雅你唔鍾意我咁叫佢咩？咁我叫番佢阿健啦」阿晴對詩雅講

「睇黎你女朋友唔鍾意我咁叫你喎，阿健」阿晴笑住講

我記得星期一果陣阿晴佢起車上面同我講嘅野，佢話平時果個唔係自己，咁宜家笑住講呢番話嘅又係咪佢呢？諗到呢到我個心又開始痛。

「點會呀，阿晴你鍾意點叫阿健咪點叫，我想知下姐」詩雅講

我用毛巾蓋頭，用毛巾暫時將我同世界分離。

今日可能會出完場波佢，要睇下幾點番屋企先

加油加油，支持！

多謝巴打，之前睇你個故睇到好sad心如

一齊努力 等睇男主霸氣反超
都多謝你有睇我故

推！！

今日好火，今日聽日唔會有故，唔好意思

「開波啦，唔好訓啦」詩雅打開我頭上嘅毛巾

「知啦」我慢慢起番身

我摸左摸褲袋，詩雅做比我嘅護身符重起褲袋到

「重唔行，等等唔比打呀」詩雅輕輕推左我一下

「我睇下有無唔見野姐」邊講邊攞起護身符

「估唔到你有袋住佢打波」詩雅講

「有左佢我就會贏，因為係你親手緊」我講完之後正式走番過去。

「得未呀」阿傑問我

「開波啦」我講

佢聽到我講就傳波比我，我繼續用番第二節用開既1號戰術，大家都企番起自己，形成一個v字形。

「今節唔會比你咁容易組織到攻勢」對面換左得分後衛阿豪守我，佢對我講。

我地嘅個戰術其實有個問題就係由我做發起人，只要有個防守強度高身體對抗比我強嘅人，個戰術就可難打。

我直接傳左比左邊低角嘅傻韋，比佢打。

傻韋接到波之後一個三威脅諗今球點打好，brian 見到咁嘅情況就過去幫佢pick。

傻韋見到有pick就直接利用brian做一個單擋，自己跑入內線。

對面原本mark Brian 嘅小前鋒過左去擋傻韋。

傻韋唔理對面，佢繼續摌。

摌到近禁區佢就轉身入禁區上籃，點知後面嘅Anthony 上前block ，一下拍左出去。

「sor呀，咁都入唔到」傻韋講

「唔緊要，我地宜家入就得啦」我講

阿傑起低線開波，傳左比左側內線嘅我，阿豪又過左黎防我。

我嘗試用crossover過佢，但係佢嘅防守好貼，防到好死。

阿傑見到咁嘅情況都走過黎幫我pick ，我見到咁嘅情況我沒選擇摌入去。

我利用阿傑幫我擋嘅少少空檔自己射個中投,利用個少少嘅空擋一個刷板入網，比數40比42，差兩分就追平比數。

又到番對面開波，阿豪見到比分拉近左佢開始發力，佢過半場之後，叫左Anthony過去幫我pick開傻韋，再一個三分穿針入網，比數40比45。

「唔係路㗎條友，比佢pick一pick好似比泥頭車撞咁」傻韋講

「你唔係好鍾意講人地入幾多分都唔緊要，你會入得多過佢咩，宜家叫曬救命咁，唔似你喎」我講

「啱呀，比個波我，我單打佢，你地拉開對手比我單打」佢好認真咁講

阿傑聽到佢咁講就傳左比佢，佢攞到球就往對面場前進。

過到半場，我舉起5隻手指，用我地嘅暗號叫d隊友拉開比傻韋佢單打。

傻韋拍住波開到中間三分位，準備單打。佢一個crossover想過阿豪，可惜過唔到，阿豪佢防到好貼。

傻韋重係想單打唔傳波，睇黎佢真係好想報仇。

進攻時間重有7秒，傻韋見時間所剩無幾所以貼住阿豪直摌入內線。

入到右側內線，進攻時間重有5秒，傻韋佢轉身用背身單打撞入去，但係阿豪佢企得好穩，無咩比佢撞開。

傻韋見到咁嘅情況佢冷靜左自己嘅頭腦，一個轉身fade-away 。

阿豪見佢出手馬上試圖block shot ，但係block 唔到佢重要食左過犯規，可惜個波無入到，射兩球罰球。

第一球罰球，傻韋吸左一口氣，之後射出去點知炒左。

「sor呀，炒左」佢講

「無事嘅，今球一定入嘅」隊長嘉豪安慰佢

第二球罰球，傻韋又深呼吸左一下之後投籃，今次入左，比數41比45。

之後連續幾球Anthony爆入禁區單打隊長嘉豪，嘉豪連續攞左兩次犯規，比Anthony 攞左10分。我地只有brian爆左下籃之後就無人攞到分同傻韋射左球三分就無人入波。比數拉開到45比55。

第三節重有3分鐘，我，傻韋同brian比人換左落黎休息，對面主力Anthony都落左場休息，得番第二主力阿豪起場上，我地重有隊長同阿傑兩個雙塔起到，可以追下分。

「辛苦曬啦，喝下水先啦」阿晴邊講邊攞水比我地

「好難打呀，對面進攻同防守都好全面」Brian 講

「都去到呢步，我地都唔好輕易放棄啦，打埋落去啦」我講

「我雖然唔識睇波，但係我都睇得出你地好努力，加油呀」詩雅講

「阿健你就好啦，有個咁支持你嘅女朋友，就算唔識睇波都黎幫你打氣，相反我個女朋友唔好話比賽啦，連平時我睇多陣nba都話我唔理佢。」brian講

我只係笑左笑，之後就喝水無理到佢

「有人讚你女朋友我呀，平時你重話我煩啦，你都唔知你幾幸福」詩雅叉住腰笑住對我講

「叻啦叻啦」我講

我知詩雅對我好好，但係我腦海中重有一個人揮之不去。雖然我都已經迫自己忘記，但係鍾意一個人唔係咁容易忘記，但係為左詩雅我都會努力忘記佢。

「阿健，喂，阿健，你發咩呆呀」詩雅講

「無野呀」我講

啱啱好第三節打完，比分52比60。

第四節開始，我依然無上場，而傻韋同brian上左場，隊長嘉豪就番左黎休息。隊長叫我留力打後半節，所以我未上場住。

傻韋同brian呢兩個雙槍休息左一陣就開始火力全開。由於對面阿豪去左休息，佢兩個就連轟幾球三分。迫使阿豪休息左一陣又要出黎。比分61比68，差7分。

隊長叫左下timeout,準備上場。

「重有6分鐘完場，我地重有機會嘅，我地一定會贏嘅」隊長激勵我地

「無錯呀，我地盡力打啦」brian講

「我地嘅一號戰術無用咁就轉戰術啦」我講

「咁用咩好」阿傑問我

「啱啱休息個陣同隊長諗左一陣，佢地嘅內線有Anthony 起到好難打果邊內線，宜外線我同傻韋又會有機會比阿豪貼防。所以我地要用brian同傻韋做雙箭頭，你地兩個左右底線。內線幫佢地兩個，如果阿豪守我嘅幫佢地兩個。阿豪守傻韋嘅就轉幫我擋拆打個pick and roll」我講

「ok！」大家一齊講

「打個氣先」講完隊長就伸左隻手出黎

我地幾個一齊伸出隻手，手疊手咁

隊長望向阿晴叫阿晴都一齊打氣

「1 2 3 鳳凰城中學！」我地一齊高呼學校名

打完氣，個timeout 都完啦，我地出番去開波。

阿傑傳左波比我，我控球過半場，阿豪過左黎守我。

我拉出少少，等阿豪佢回唔切防傻韋果面，之後我傳左比傻韋。

傻韋攞到波之後，阿傑已經準備好幫佢pick，所以傻韋佢順住阿傑個pick跑入禁區。

正當傻韋跳上籃之際，佢記得d野。

「同一招對聖鬥士無用嘅」講完之後佢無上到籃空中傳左比後面比隊長嘉豪

原來Anthony早就跑到佢後面準備block佢，第三節已經試過一次。

嘉豪攞到球之後扮射波引左起右面防緊brian嘅小前鋒過去防左。

隊長嘉豪一個彈地傳左比brian，brian佢直接三分起手，應聲落網。比數64比68。

之後我地兩隊人都出盡全力，打到最後兩分鐘左右，比數去到70比73分。

「差三分炸」傻韋講

「但係到佢地進攻，一定要守住嘅球」隊長嘉豪講

對面開波，佢地慢慢過半場，睇黎佢地想用足24秒。

阿豪控住球到中間三分位，傻韋走左過去守。

阿豪拍住波等時間過，差唔多時間佢就叫左Anthony 過去pick。

「又黎」傻韋講

傻韋直接比Anthony pick開，阿豪就直接射波，一個刷籃入左，點知原來阿豪佢踩線，所以當兩分，比數70比75。

「次次都係咁」傻韋講

「冷靜d，重有機會」我講

阿傑一個快開，唔比時間曬。我都快速跑過半場。

今次阿豪無防我，走左過去防傻韋，咁我就用暗號叫隊友拉開，我終於要show time 啦。

我座低個人用一個大覆度嘅crossover 嘗試搵空位過佢。

終於搵到空位我直接過佢，但係佢重起後面窮追不捨，我無理佢直接一個上籃。點知我跳起果陣比佢用力一撞，撞左落地，
痛楚令到我都無睇到自己球波有無入到。

裁判吹左佢犯規，我啱啱個球都有入到，未射罰球低下，比數72比75

「阿健！」詩雅邊講邊跑過黎阿晴都緊除其後。

「有無事阿，唔好吓我呀」詩雅強忍淚水對我講

「無事嘅，你番去先休息區先啦」我忍住左腳嘅痛楚笑住同佢講

我望住阿晴，用眼神提示佢拉走詩雅先。

阿晴佢估到我唔想詩雅擔心先嘅講，所以佢拉開詩雅，帶佢番去休息區。

「死得未」傻韋講

「隻左腳好痛呀，唔知重打唔打到」我講

「唔緊要㗎，我地會出埋你果份力」阿傑講

「隊長，可唔可以比我打埋場波先」我講

「你自己睇住呀，唔好因為一場波......」隊長嘉豪講

「只少比我射埋球罰球啦」我講

「好啦....」佢講

我忍住痛楚，企起罰球線上。

我深呼吸一下，輕輕咁投出嘅一球，清脆嘅入網聲令到比分拉近到73比75。

啱啱好對面叫左個timeout,我就比一叫左落場。

我攞左d冰膚住隻腳，詩雅知道我唔想佢喊所以佢強忍淚水，幫我攞冰膚。

對面開波，佢地慢慢用盡時間，最後比左Anthony 單打，佢直接上籃得分，73比77。

最後30秒，阿傑快開比傻韋，阿豪好快就走左過去防佢。

阿傑見到咁嘅情況接過去幫佢pick,傻韋見到咁嘅情況就走到中左側三分線，對面防唔切，比傻韋一個三分穿針比數76比77。

時間重有15秒，對面開波，我地隊友已經準備好犯規。

犯第一次規對面中場開波，對面開波拍左幾下我地又犯規，送左阿豪上罰球線。

只要佢有一罰唔中我地重有機會，就睇下佢係咪大心臟球員。

佢第一罰入左，比數76比78。

第二罰，佢深呼吸一拋彈番出黎。

兩隊人都一齊跳起搶籃板，阿傑成功攞到，我地隊馬上用埋最後嘅time-out 。

「最後10秒最後一球波」傻韋講

「一定要射三分，射兩分打加時我地無左阿健一定輸㗎」brian講

「唔好意思..」我講

「最後可唔可以比我出場」我講

「你真係上到場？我唔會務咁大嘅風險比你上場」嘉豪講

「呢個我嘅決定黎，就當我求下你比我上場啦」我講

「你要小心d」嘉豪講

「多謝隊長！」我講

我準備行出去果陣有隻手捉住我。

「你真係要落場比賽？」詩雅問我

我點左下頭，之後摸左一下佢塊臉一下

正式開波，我叫阿傑傳比我，但係佢無咁做到，佢選擇傳比傻韋。

阿豪完全守死傻韋唔比佢起手。

最後5秒，傻韋傳左比我。

我基本上已經痛到crossover唔到，我攞住個波停左起到。

最後3秒....

最後2秒....

Brian過左黎幫我pick,我見到咁嘅情況馬上射出三分波。對面見到我就起手都上前犯規，可惜球已經出左去。

痛楚令我睇唔清前面，我完全係利用自己身體記憶射波。

因為對面防守者打到我手咁情況下，個籃球沿住框打圈，最後成功入網。比數79比78，成功絕殺。

罰球都唔洗射埋就贏左，我地全隊人都叫囂。

終於打贏左，眾人既歡笑伴隨住我嘅倒下而消失。

仲以為係法老既英雄傳說系列

由空之軌跡fc開始玩曬，前面果d無玩過

多謝巴打第一次見你留言

「死得未呀」開門聲伴隨住一把熟悉嘅聲音

「死左啦，落黎陪我啦」我覆番佢

「重識講笑，你應該無事啦」傻韋行左入黎病房講

估唔到琴日場波完左之後我會入醫院，之後驗出我原來係韌帶拉傷，好彩無斷到，但係醫生叫要休養一個月到。

「點呀，無事嘛，琴日你一跌低果陣我地吓左一跳」阿晴講

「你睇下你幾好，你一有事我地幾個第二日就黎睇你啦」brian講

我望左下佢地，只有傻韋、Brian同阿晴黎左，唔見詩雅起呢到。

「話說你傷成點呀，我估你應該打唔到星期六對金州中學嘅比賽啦」傻韋講

「醫生話最少休息一個月呀，但係今場輸左就......」我講

「你唔好諗住黎打呀，我唔會比你出場㗎」阿晴講

「好啦好啦，唔好講呢d野先啦。啱啱考完試，準備聖誕節放假，睇黎阿健你差唔多可以直落放長假呀」brian講

「係喎，過多兩個星期聖誕啦，唔知會唔會好似上年咁呢」阿晴講

我用疑惑嘅眼望住阿晴問「咩上年咁呀」

「我地籃球隊幾個人上年搞左過旅行呀，去左長洲挽左幾日」阿晴講

「好似幾得意喎，有我一定參加」傻韋講

「反正都係去，不如去遠少少去台灣啦，台灣機票又唔貴d野又平，最重有係我女朋友阿玲幾日前話想去....」brian講

「唔錯喎！等阿健幾日後出院就plan下啦」阿晴講

我地一直傾一直傾，好快就差唔多夜晚。

「好啦，都差唔多係時間走啦。阿健你保重啦，等你幾日後出院啦」阿晴邊講邊由袋中攞左一束花出黎放起我左邊個花瓶到

「幾靚喎，咩花黎」我望住果幾支白色嘅花問

「唔知呀，頭先經過花店見幾靚所以買上黎」阿晴講

「再見」佢地幾個向我揮手之後離開病房。

我望住個天花板，無野可以做嘅我只可以發呆，發發下呆又進入夢鄉。

訓左一陣，我聽到左邊有聲，我就望過去果邊。

「唔好意思呀，係咪嘈醒左你呀」詩雅坐左起格離同我講

「你黎左幾耐呀，你黎左做咩唔叫醒我呀」我同佢講

「黎左一陣姐，你食左野未，我整左野比你食」詩雅邊講邊攞出黎

「未呀，講起都有d餓」我講

我邊食邊問佢「咁夜先黎嘅，係咪有咩事呀」

我見到佢眼神晃忽諗左諗先講「啱啱有野做，所以夜晚先黎得」

佢睇黎想轉換個話題所以佢問我「今日有一上過黎？有束風信子起到嘅」

「風信子？你話束花呀，啱啱傻韋佢地黎過」我講

「係喎，阿晴今朝都有問我一唔一齊去」佢講

「啱啱都傾左好耐，我地重話聖誕一齊起旅行呀。問定你先，一唔一齊去呀」我笑住問佢

「聖誕節...」佢眼有淚光，忍左一忍結果都係忍唔住，佢抱住我喊。

「做咩呀，乖啦唔好喊啦」我一隻手抱住佢一隻手摸佢個頭

好快咁佢平伏番心情，好似咩都無發生過咁對我講「聖誕節ok呀，反正無野做。」

佢再講「今日心情唔係太好，我走先，對唔住阿健」

「唔緊要㗎，幾時我都會起你身邊」我講

佢聽到我講之後就轉身離開病房。我唔知佢點解喊，但係我知一定唔係小事黎，但唔會因為小事喊，佢喊親都係同我有關....

我決定唔理住等之後旅行先算，食完個飯，望住束風信子慢慢進入夢鄉。

鈴..鈴..鈴，我電話個鬧鐘不斷響起。

起醫院住左幾日，終於可以番屋企。由於我康復神速，日日都做物理治療。好快就可以番屋企同埋要番學啦，星期五都要番學是否可悲。

我攞起個電話關左個鬧鐘，見到詩雅wts佢已經留下等緊我。所以我都攞起支拐杖馬上刷牙洗臉換衫，9秒9衝出門口。

一打開升降機門，佢見到我就馬上過黎扶我。

「唔洗扶我啦，我自己一個都行到。我宜家跑都跑到呀，可以去籃球場打波都得呀」我講

「你唔好打波呀，比我見到你打波我就以後都唔彩你呀」詩雅講

「講笑姐，講笑姐」我把口雖然咁講但係我真係好想聽日打金州中學果場波。

「聽住先啦」佢講完之後繼續扶我

講下講下好快就番到學校，去到學校門口就見到熟悉嘅背影。

「傻韋！今早呀」我對門口嘅傻韋講

「唔好咁大聲叫我呀」佢細細聲同我講

「做咩呀，鬼鬼祟祟咁，做緊衰野呀」我講

佢指一指前面果個女仔同我講「我鍾意左去好耐，健大神可唔可以幫下我呀」

我望左個女仔一望，佢少少啡色嘅長頭髮，d頭有d倦。外表唔算話係模特兒嘅級數，比起詩雅同阿晴差少少但係都算係一個靚女。身高目測同傻韋差唔多高大約米六多少少就米七。身材方面目測同詩雅差唔多唔大又唔算細。

「你咁嘅性格邊到會成功呀，連走過去都驚」詩雅講

「關你鬼事咩，邊個話我驚呀，我係未準備好炸，準備好我就直接黎了啦」傻韋講

「啱呀，你次次都直接表白，係女仔都比你吓走啦」詩雅講

「唔好理佢呀，健大神！教我溝女呀」傻韋對我講

我望一望詩雅諗左一諗我就同傻韋講「我唔識溝女呀」

「扮咩呀」傻韋用失望嘅表情對我講

「好啦，上課室唔好理佢啦」詩雅講完之後扶住我走

去到課室門口我就同詩雅分道揚鑣，我行番去我個位到。

「阿健你可以番學嗱，咁我地又可以討論去旅行啦」阿晴對啱啱坐埋位嘅我講

「打埋聽日場球先啦，無左阿健你都唔知點打」brian講

佢一講完個氣氛馬上沈左。

「大家都唔想嘅，今次唔得咪下次」阿晴安慰我

「阿晴你都知今年之後隊長就畢業，少左個人唔係咁易好似今年咁」brian講

「唔好意思，可能呢幾日練波練到傻左，當我無講過」brian邊講邊轉番個人去前面。

「唔好理佢，我估佢講笑姐。我都知大家壓力好大，唔好放起心入面」阿晴對我講

「知㗎啦」我把口就咁講，但係我個心係好想打聽日場波

今日成日嘅堂都好快上曬，主要係我完全沒留心聽，考完試上嘅堂基本上都係講廢話。

到左放學，阿晴同brian去左留下操場練波，宜詩雅又要番工，得番我一個人。我落放睇佢地練波我又怕我自己忍唔住打，無野做又唔想番屋企嘅我走左上學校嘅圖書館。

基本上我番學咁耐以黎都無咩上過圖書館，功課果d讀書報告都係自己作出番，完全唔洗睇書。

我起圖書館行下，見到有講籃球嘅書我得攞上手睇，睇下睇下先發現係愛情小說黎，一向唔睇愛情小說嘅我都比佢入面講籃球嘅部分吸引左，企左起到睇。

睇下睇下我依稀聽到左手邊有一笑左一下，我下意識望過去發現就係今朝傻韋話鍾意果個女仔。

佢見到我望佢，佢馬上對我道歉。

「唔好意思，我見到你手上個本..」佢對我講

「我見好似幾好睇所以睇左幾眼」我講

「幾好睇！多謝你呀」佢講

「多謝？點解我睇本書你要多謝我呀」我成頭黑人問號

「.....本書係.....我寫㗎..」佢停下講下咁，見到佢咁我都忍唔住笑

「估唔到我地學校有作家喎，多多指教呀」我笑住講

佢見到我咁講以為我笑佢，佢馬上走左出走，我見到咁嘅情況馬上放低本書追左出去。

「唔好意思呀，你唔好誤會我無笑你呀」我講

佢聽到之後停低問我「真係？」

「係呀，你本書幾好睇呀，我雖然對愛情小說唔係太認識，但係籃球方面我應該算由細睇同打到大」我講

「我都係第一次寫運動類嘅野，本身唔係太識籃球，都係試下寫炸」佢講

我諗返起傻韋佢地打緊波，唔好話兄弟我唔幫你「我都係學隊黎，不如我帶你落去睇佢地練習同你介紹下籃球幫你攞下靈感呀」我講

「真係得？我之前經過都有睇過你打校隊選拔賽有你介紹我一定會寫好d㗎」佢合十雙手好似拜託我咁

「行啦」我講完之後就同佢番到去操場。

「傳呀，傳波呀」傻韋叫替補我嘅控衛傳波

點知佢無傳到自己射左出去重要炒埋

「識唔識傳波呀」傻韋邊講邊坐起地下到

「無左我就唔識打波呀」我大叫同傻韋講

「你都痴.....」佢見到我格離個女仔佢馬上收左聲

阿晴走左過黎講「阿健，你唔係想打波呀，詩雅叫我一定要防止你㗎」

「我唔係黎練波，我係黎教人睇波姐」我講

「你好呀，我係3a班嘅陳映雪，叫我小雪就得啦，多多指教」佢講

「我都係啱啱先知你叫咩名炸」我笑住講

「阿健你又走去識女仔，等我講比詩雅知」阿晴講

「我地無野㗎，好我屈我」我講

「好啦，信住你先啦」佢講完就走番過計分板到

「我估唔到你中三炸」我講

「中幾有咩關係喎，教波啦健sir」佢笑住講

我聽到佢叫我健sir我笑左出黎

過左一陣，佢地都練習完，我都講左我耐波。

「阿健，得唔得閑呀過黎一陣先」傻韋好正經同我講

我望左下小雪，佢點左下頭示意ok

我過左去，佢馬上同我講「多謝曬呀健神，都話你好人啦，咁都比你叫到佢黎」

「之後點就睇你自己啦，幫你唔到啦」我講

「ok 」佢自信滿滿咁講

我地行番過去，小雪同我地講「咁快講完嘅？」

「講下廢話姐，好快講完」我講

我見傻韋目定口呆唔知講咩好，我唯有再幫佢，我同小雪講「聽日得唔得閑呀，聽日打學界比賽，我相信你一定會有好多靈感㗎」

「聽日....應該無問題，我地交換wts方便聽日呀」佢講

我攞出手機比佢入wts,我格離嘅傻韋用羨慕嘅眼神望住我。

「唔係喎，我唔知我會唔會準時，不如你比埋佢，方便聽日啦」我指住傻韋講

「好啦」佢講

搞左一大輪，終於可以離開學校。我send 左個信息比詩雅同佢講我上去等佢收工，佢話我受左傷重黎等佢收工係咪傻㗎。

行到上去見到詩雅，佢馬上過黎扶我。

「都叫你唔洗黎，睇住自己身體呀」佢講

「得啦」我講完之後拖住佢隻手行去坐車番屋企。

「我啱啱幫傻韋佢溝女，我估佢成功呱」我講

「佢次次都失敗㗎，你幫佢唔到」詩雅講

「試一百次總有一次成功嘅」我笑住講

「就遲到啦」我望下手機嘅時間馬上換衫落街。

由於今日唔洗上場，我就叫詩雅去番工，我自己一個去睇波。結果無左佢嘅人肉鬧鐘我就無起到身。

我行落街果陣有人打電話比我，我就邊扶住拐杖行路邊聽電話。

「邊個？」我問

「阿健你起邊呀，我搵唔到你地打波個運動場起邊」一把好溫柔嘅女仔聲對我講

「小雪！我唔係叫左你問傻韋咩，我以為你已經去左果面。」我講

「我唔係太熟佢所以唔係太夠膽問佢，我同你熟d問你好d」佢講

「好啦...反正我遲緊到，你坐車過黎同你去啦。」我講

「唔該你呀」佢講

講完之後我就收左線。

過左一陣，我終於坐到去果面，佢起一間書店等我，所以我一落車就衝過去。

我起書店望左一望，見到一個戴住白色畫家帽白色衫藍色水手裙嘅女仔企左起到睇書。

我走過去講「唔好意思呀，係咪等左好耐呀」

「唔係呀，睇左一陣書你就到左，都睇左無幾頁。」小雪放番低本書對我講

講完之後，我地兩個就行去運動場，由於路程有d遠所以同佢傾計行。

「你好似真係好鍾意睇書喎，等人都去書店」我笑住講

「就好似你鍾意打籃球咁。我鍾意書裹面嘅世界，真實嘅人生太平淡啦」佢對我講

「啱嘅，但係我一睇到咁多字我就頭痛」我講笑咁講

「比起睇書我鍾意睇戲多d」我講

「睇戲我都鍾意呀，前排先睇完你的名字」佢講

「我都有睇喎，估唔到你都鍾意睇動畫類嘅電影」我講

「沒話限死睇咩類型嘅，好睇就會去睇」佢講

講下講下就去到場館，行緊入去個陣已經聽到其他人不斷叫囂，個個都係支持金洲中學嘅。行到去我地學校個休息區我比個分吓左一吓。

啱啱好中場休息，比數12比40，我地差唔多輸30分。

「完全打唔贏呀」阿傑坐左過黎講

「咁辛苦去到16強要止步」brian講

「大家做咩呀，灰曬咁，重點打落去呀」我對佢地講

「其實佢地都唔想㗎，可惜真係差太多，對面d戰術太好...」阿晴低下頭講

「大家打到呢到已經好好啦，我身為隊長都要讚你地」嘉豪講

傻韋見到小雪起到馬上鬥志燃燒咁講「重未完場㗎，重有機會㗎，宜家放棄會唔會太早」

「啱呀！」我行過去講

「隊長！比我出場啦」我講

「你痴左線呀，一定唔得」嘉豪講

「阿晴同我睇住佢呀，我地知道你想出一分力，我地會出埋你果份力㗎」嘉豪講

中場休息完畢，下半場開始。

對面下半場連首發都唔出直接上替補打，完全睇小我地。

「你黎左喎，頭先唔見你重以為你驚輸」校隊選拔賽打輸過比我嘅anson走過黎同我講

我無理佢，佢又講「咁快換左個女朋友嗱，個陣就唔好同我搶詩雅啦。不過算啦依學我大把女，比我都唔要佢呀」

「不過你宜家個女朋友又幾靚喎，你睇下佢腳都廢埋，唔好同呢個廢人一齊啦同我一齊啦。」佢望住小雪講

我用自己個身擋住小雪之後對anson講「你呢d咁嘅人一世都唔會有人真心鍾意你㗎，之前我打敗過你，以後都會」

「死剩把口，你睇下我地屠緊你地呀，重咁多野講。不過算啦，都係得番把口姐，腳都廢左」佢講完之後行番去自己嘅休息區果面

「唔好意思，我唔咁講佢一定會煩住你㗎」我對小雪講

「真㗎，以前已經試過啦」阿晴講

「唔緊要呀，啱啱阿健你好型呀，十足十愛情小說嘅男主角咁呀，可以之後寫落本書到」佢講

「你真係咩都可以拉落去書到」我笑住講

「咩你寫書㗎，我都好想睇下呀，等比賽完左一定會去睇」阿晴講

啱啱比anson打斷左我睇波，我睇黎分數，我地打對面d替補拉返好多分。可能係傻韋見到小雪起到所以要扮型掛，開啟左得分mode。

打到第三節尾我地叫左個timeout休個息。比數去到28比50，打左一波16比10嘅攻勢，但係d隊友都無咩氣。

阿晴攞毛巾同水比佢地，小雪見自己坐起到唔係太好意思所以幫阿晴手攞。

「唔該呀」傻韋由小雪手中攞左條毛巾

小雪佢笑左下笑就行開左攞野比其他人。

「你見唔見呀」傻韋好興奮咁對我講

「咩呀」我問

「佢對我笑呀，佢一定係鍾意左我呀」傻韋講

我笑講同佢講「唔好ff咁多啦，你同佢講過幾次野呀」

「咩呀，我估佢一定鍾意我嘅，等有機會一定會同佢傾下計」佢講

「比心機啦....」都唔知話佢樂天定傻好

Timeout完左，佢都又出番去繼續打。

傻韋timeout完之後真係著曬火咁，不斷得分。

「果個人好怪呀」小雪對我講

「你話傻韋佢？佢有名比你叫傻韋，唔怪邊到叫傻韋」阿晴笑住講

「個人係怪左d,但係你識落佢份人就知佢係好人黎嘅，絕對識得過㗎個朋友」我馬上幫佢講說話

我講完之後聽到球場好似有d意外，我馬上望過去見到替補我嘅控衛受左傷要換人，但係我地其他人控波同組織唔係太好。雖然今場唔係太樂觀但係都會有機會，宜家少左個人真係無咩機會。

我望左下分數35比52分再望下自己，我同阿晴講不如比我出去打啦

「唔得呀，你受左傷㗎。雖然你睇落無咩野，萬一再傷有機會唔止韌帶拉傷咁簡單」阿晴講

「我最多唔跑齋傳波啦」我講

隊長見有人受傷又叫左個timeout，啱啱好行過黎聽到我講野。

「阿健，你真係想落場？」嘉豪講

「安西教練！唔係！隊長，我想打籃球呀」我對嘉豪講

「就算你有機會又傷都要打？」嘉豪問

我點頭回應。

「阿晴，有無帶13號球衣呀」嘉豪問

「有....但係真係要比阿健佢打？」阿晴問

我咩都無講直接穿起球衣。

「阿健.....我都知你會去打......你攞去啦」阿晴攞左個護膝比我

「唔該曬」我穿起左腳單邊長護膝上場

明知輸都要盡力一戰，受傷阻唔到我前進。

聽日後日應該唔會出

加油

多謝曬

啱啱果球對面犯規，所以我地中場開波。我行入球場之後，阿傑見到我就行去開波比我。

我攞到波之後慢慢行去中間三分線到，對面個控衛馬上過黎防我。

我望一望時間，第三節就黎完，我馬上傳左比傻韋。

傻韋左側攞到波之後馬上黎一個切入，我就一個無球跑動，brian見到咁嘅情況就過黎幫我pick空個位。

傻韋見到我外線三分位空左，馬上傳番出黎比我。

我一攞到波馬上一個三分起手，精準嘅投入籃框，比數38比52

「傷左都咁勁，早知你就早d出場啦」brian講

我用笑黎掩飾我隻腳其實有少少痛嘅事實。

對面見得黎幾秒就拍球等時間完，第三節就由我嘅三分黎落幕。

我地行番去休息區板凳休息，一番到去坐低果陣阿晴就行黎鬧我。

「又話唔跑同齋傳波，你啱啱兩樣都無做喎，成日都要人擔心你」阿晴對我講

「無事嘅，我就算片體鱗傷都好我都要贏，因為我應承過你」我講

「應承過我？應承過我d咩呀唔記得嘅」佢講

「記唔記得我第一日番學，放學之後上去排隊呀」我講

「個陣時你話天上嘅星星你就唔要，但係學界比賽嘅獎盃你就想揸一次。」我講

「傻瓜，我亂講都信」阿晴雙眼通紅眼有淚光咁講

「可能你真係亂講，但係只要你講我就會信」我講

「阿健你好似小說果d主角呀，跌低幾多次都會企番起身，我都好想有個男朋友係咁呀，阿晴姐姐你就好啦」小雪講

我同阿晴兩個聽到之後，我地馬上澄清我地只係朋友黎。澄清果刻我個心痛左一痛，之前嘅我幾想呢件事係事實，但係宜家嘅我只可以澄清自己。

「阿健有女朋友㗎，佢都係你學姐黎」阿晴講

「好啦，傾夠啦要開波啦」傻韋用仇視嘅眼神望住我同我講

我行左出去同傻韋講唔關我事㗎，佢對我講佢只係羨慕我姐。我拍一拍佢膀頭同佢講加油。

正式開波，由對面開。

我望一望見到anson同之前打街場屠我嘅阿威出左黎打，一個打中鋒一個打小前鋒。

對面一開波就開左比阿威，佢好快過左半場，brian企起內線防佢。

睇黎brian知佢唔會射三分，應該係頭兩節我未黎果陣同佢單打過好多次。

阿威黎左兩下crossover就直接爆入內線，brian馬上跑過去防守。

點知佢一野拋上籃板到，自己黎一個alleyoop灌籃。重要brian犯規加罰一球，佢輕輕鬆鬆射入罰球，比數38比55。

「你終於上場啦，等左你好耐，之前聽講你受左傷，本身唔知你會唔會出場。」阿威對我講

「我雖然係受傷，但係又有機會同你打，受住都要黎啦」我笑住講

「哈哈，我唔會因為你受傷就放水㗎」佢講

「我都唔想你放水」我講

講完之後佢番番去自己半場防守。

到番我地開波，我慢慢拍波過半場之後傳左比嘉豪。

嘉豪右面內線攞到波之後做出一個三威脅嘅動作。

佢突然一下加速爆入籃低，然後一個背籃單打。

我同傻韋都無球跑動，睇下會唔會有空檔。

嘉豪無選擇傳，佢直接籃下用nowitzki嘅絕技轉身fade-away 金雞獨立。

點知anson已經起嘉豪後面拍左個波走，阿威攞到個波。

佢一攞到個波又開始加速衝向我方禁區，brian完全追唔上，又灌爆我地個籃，比數拉開到38比57。

「一換番首發就打唔到啦，好廢呀」anson講

我地無人理佢，又到我地開波。

之後過左3分鐘左右，我傳左一球比傻韋射入之外就無攞過分，比數已經拉開至40比65分。

我隻腳開始企唔穩，嘉豪見到咁嘅情況就叫暫停，換我走。

「我知道你已經到極限，都差20幾分無咩機會啦，你休息啦」嘉豪對我講

我本身想話繼續打落去，可惜我隻腳已經唔聽話開始無力。

我馬上坐低起板凳到，扮到好似無事咁。

又到我地開波，對面見我換走左就又叫番d替補上場。

我望住球場，比數之後都無再拉近過。

我只可以起場邊望住佢地打，起呢幾分鐘入面時間好似過得愈黎愈慢，我愈想時間快d過，個天就好似挽我咁。

我已經唔想面對大家，我用毛巾蓋住個頭，阿晴同小雪見到我咁都無煩我。

我一個人沈思左好耐，耐到比賽都完埋，我連睇個分數嘅勇氣都無，我扶住拐杖直接走左去更衣室。

我走左入去沖涼，我從門外聽到傻韋佢地都行左入黎沖涼換衫。

我覺得我無面目見佢地，我不斷用花灑淋自己個頭希望自己可以清醒一下頭腦。

我等左成個鐘，等佢地走曬我先出黎，點知我一打開更衣室大門，就見到佢地成班人起門口等我。

「阿健我知你諗咩，你一定係諗起最困難嘅時候無一齊戰鬥，你覺得對唔住我地。」嘉豪講

「你唔好傻啦，籃球本身就唔係一個人打曬嘅運動黎，我地下次一定會打贏佢地，我保證」傻韋講

「你睇下連個傻嘅都叫你唔好傻，你都無謂繼續怪自己啦。一齊食個飯啦，啱啱訂左位食韓燒，訂埋你㗎。」阿晴講

「我.....」我忍唔住我嘅眼淚

「對唔住呀，我...」

「男人老狗喊咩姐」brian講

「我地輸慣左啦，係今年你地嘅加入我地先走到去呢步，多謝你地呀」嘉豪講

「行啦健哥哥」小雪對我講

我刷一刷眼淚，同大家講「下次我，唔係！係以後嘅比賽我都會贏落去」

「知啦，行啦風之子」阿晴對我講

沉思

我成日手快打錯字多謝巴打提醒

食埋小雪啦 等咩

距離對上金州中學個場比賽已經過左2個星期，經過漫長嘅時間，又到左聖誕節，我地幾個人就決定去旅行。

我望一望手機，見到詩雅send訊息比我話佢就出門口。

我見到咁嘅情況我都換衫攞埋個行李箱落樓下。

「細佬，記得買手信呀」我家姐同我講

「有錢先算」我hea覆佢

「要記得戴套呀，我唔想咁後生就做姑媽呀」我家姐笑住講

「....」我都唔知點覆佢好唯有直接無視佢行出門口。

我落到樓下，但係詩雅重未落黎，終於有一次係我等佢。

「唔好意思遲左」詩雅一落左黎就同我講。

「終於有一次係我等你啦，唔好再話我成日遲到啦」我望向佢對佢講

「行啦」我拉住行李箱走過去拖住佢行出去等車。

「唔知佢地出左門口未呢」我邊行邊講。

「你估個個都似我地咩」詩雅講

坐地鐵好快就到機場，我地約好左機場一號客運大樓門口等。

「好慢呀，一定又係阿健遲啦」阿晴叉住腰講

「唔關我事呀」我望左望詩雅

「黎左就算啦，我地行入去啦」小雪講

「啱呀啱呀」傻韋附和小雪佢

「重講，行啦」講完之後brian拖住佢女朋友阿玲行入去。

嘉豪由於好快要考dse所以無黎，替補球員又無黎，所以籃球隊裹面只有我、傻韋、brian、阿傑同阿晴黎左。而小雪佢聽到我地去旅行佢又話想一齊去。結果我地4男4女8個人就開始一星期嘅台灣之旅。

我地幾個去左check in 放埋行李寄倉之後，見重有好多時間就走左去登機閘口果面間m 記坐。

「阿健，過黎睇下」brian講

我過到去睇完來係台灣果面有3打3籃球比賽舉行緊，冠軍重可以同nba球星打番場。

「不如參加下」brian講

「我無所謂呀，休息左咁耐都想打番場波」我講

「三日後嘅行程就一於去果到啦」brian講

「你地都痴線㗎，去旅行都要打波」佢女朋友阿玲講

「咩呀」佢地兩個又開始鬧交。

我已經習慣左，所以廢事理佢地，我走番去詩雅果面坐。

「食唔食野呀，我買比你啦」傻韋對小雪講

「唔洗啦，唔該」小雪好似怕左傻韋所以走過黎同阿晴坐

傻韋見到咁嘅情況就走過黎細細聲問我同詩雅點解會咁。

「你真係太狗公啦，係人都比你嚇死，咁都唔明所以你先無女」詩雅對佢講

「我總有一日會打動到佢嘅，你放長雙眼睇啦」傻韋講

「你咁都成功到，我做咩都得」詩雅講

「你記住呀，到其時我要你起我婚禮上面大大聲道歉」傻韋講

「咁快諗結婚，真係唔好ff太多」我講

「你地兩個放長雙眼啦」講完佢就行開左

「佢真係傻㗎」詩雅對我講

我笑左笑，無覆佢。

過左一陣就正式上機，我見一個鐘多少少就會到，咁唯有訓下教等落機。

好快我就進入夢鄉，但係訓左無幾耐已經落機。

最近太忙無時間，等等會再出

等你

「落機啦，重訓」詩雅用手輕輕推我

「咁快」我刷一刷眼精望望周圍嘅景色，睇黎真係過左黎台中

我地一行人好快攞完行李排完隊出關，順利離開機場。

我地買左電話卡，換完之後就睇下今晚住邊，過去果邊check in同放低野先。

我地坐上公車往台中火車站進發，我間酒店起台中車站附近。

「今日有邊到好去呀」阿傑問

「唔知呢，我無諗過呀，阿晴plan㗎」我講

「宜家係冬天，緊係睇d冬天限定野啦」阿晴講

「姐係咩呀」我同阿傑一齊問

「等等咪知囉」阿晴笑住講

我地無諗咁多，繼續吹水，吹左個幾鐘水坐左咁耐車終於到左酒店果邊。

我地行入去酒店攞房卡，我地book左4間雙人房，分別係阿晴同小雪、brian同阿玲、傻韋同阿傑最後係我同詩雅一間房。由於我地唔同房間，所以就約左30分鐘酒店門口等。

我同詩雅走入房，望落間房幾大，以平價酒店黎講算幾好啦。但係望清楚間房發現原本係book左兩張單人床嘅，但知酒店比錯左一張雙人床嘅房我地。

詩雅佢完全無理到比錯房，佢直接放低行李，唔知係行李箱搵咩。

「阿健，我沖個涼先」佢講完就攞左條毛巾同衫入去沖涼

我等佢果陣唔知做咩好，所以就挽下手機同睇下台中有咩好去。

啱啱阿晴話過等等去嘅地方係冬天季節限定嘅，所以我就上網用關鍵字搵下，好快就比我搵到一個叫中科落羽松既地方，算係一個樹海花海之類既地方。

「睇咩睇得咁入神呀」詩雅從廁所出黎用毛巾邊刷乾頭邊同我講

「睇下等等去邊姐」我放低手機對佢講

我望住詩雅佢坐起梳妝枱前面攞起風筒吹頭。

「做咩望住我呀，係咪啱啱偷睇我沖涼」佢笑住講

「無呀，邊有呀」我馬上澄清

「講笑姐，咁大反應」佢放低個風筒準備出門口

「......」我一臉無奈

「行啦，夠鐘啦」詩雅同我講

我地一齊行左去大堂，一行到落去已經見到佢地黎齊曬。

「好啦，最後兩個都黎埋，咁就出發啦」阿晴講

我地成班人一齊行過去酒店對面個車站等車，阿晴一直都無講等等係去邊。直到落車我終於發現自己無錯到，真係去中科落羽松果到。

「到啦」阿晴急不及待行過去

「咩黎㗎，全部都係花草樹木黎嘅」brian講

「算啦，今日由得佢啦」阿傑講完之後就自己行開左

「聽日開始分頭行啦」brian一講完就比阿玲拉走去影相

我同詩雅比阿晴拉左過去一齊行，淨番傻韋同小雪起原地。我見小雪想行過黎一齊行，我就馬上wts傻韋同佢講比曬機會佢，叫佢同小雪行。

我離遠見到傻韋睇到我個訊息之後馬上過去同小雪講野。但係離太遠聽唔到，好快我就比阿晴拉走，拉到去見唔到傻韋佢地嘅地行。

「黎旅行重挽手機」阿晴用鄙視嘅眼神望住我

「比緊機會傻韋呀，我叫佢約小雪」我講

「傻韋鐘意小雪咩」阿晴用驚訝嘅表情講

「咁都睇唔出，都唔知話你遲鈍定天真好呀」詩雅對阿晴講

「小雅你好衰呀」阿晴鼓埋泡腮對住詩雅

「好啦好啦，你最聰明呀」詩雅笑住講

「起小雅你把口講好無說服力」阿晴用無奈嘅眼神望住詩雅

「睇花啦，乖」詩雅摸住阿晴果頭講

「我好似唔好阻住你地兩個好d」我講

詩雅同阿晴聽完之後一齊笑左出黎。

「好啦個景咁靚影下相先」阿晴講完之後就攞手機周圍影，我同詩雅就跟住佢

行下行下我見到上次我起醫院果陣阿晴攞上黎果種白色嘅花，我記得詩雅話呢種花叫做風信子。

阿晴佢地見到我咁入神就走過黎睇。

「果d白色嘅花咪之前我攞去醫院果種花」阿晴指住d花講

「係風信子呀，呢種花係冬天早春會開花，所以宜家見到唔出奇」詩雅講

「小雅你咩都識嘅，花你都識」阿晴講

「識少少啦，唔同既花唔同顏色都有唔同嘅意思」詩雅講

佢繼續講「傳說西風神和太陽神阿波羅同時愛上了同一個人，佢選擇左阿波羅。西風神因愛成恨用計令阿波羅錯手殺左佢愛人。佢嘅血染上大地，開出一朵朵嘅花，阿波羅為左紀念佢，所以命名為風信子。」詩雅講

「佢好衰呀，點解要咁做」阿晴講

「神話黎姐，唔洗認真思考」我笑住講

「阿健你好無趣呀」詩雅同阿晴一齊講

「我錯囉」我一臉無奈講

我地邊行邊傾，都好快日落西山。行到去盡頭見到一大片黃色嘅花海。

「用冬菊做結尾我適合我地...」詩雅好細聲講

阿晴見到一大片花海馬上拉我地過去影相，我當時無深究佢講嘅野。

「影得唔錯」阿晴望住手機講

「好啦，返去啦」我講

屌 似sad end

睇理落去就會知

我拖住詩雅行番去入口果面，我雖然唔知佢點解啱啱會咁講。但係令我記起之前阿晴同我講過話我唔了解一樣，令到我個心好似比針吉，有種刺痛嘅感覺。

話咁快，行到去門口同佢地會合。之後我地成班人又坐番公車出去夜市食野，我同詩雅一上車坐低果陣傻韋過左黎。

「健神救下我呀」傻韋講

「點呀，啱啱失敗成點呀」詩雅諷刺傻韋佢講

「啱啱我見到你叫我約小雪佢一齊行，我當然狗衝約佢啦，佢都無拒絕我」傻韋講

「咁咪幾好囉」我講

「我都以為係，點知我地差唔多全程dead air 」傻韋講

「唔會呀，我平時同小雪傾計我地都唔會咁」我講

「你都知傻韋份人講野唔經大腦。小雪佢文學少女咁嘅款，邊到會溝通到呀」詩雅講

「啱喎，我都係因為睇書先識小雪佢」我講

「放棄啦，睇死你唔會成功㗎」詩雅講

「我唔會放棄嘅」傻韋講完又走過去阻住小雪同阿晴

坐左好耐車終於去逢甲夜市。

「好肚餓呀，食咩好」brian講

「分頭行事啦，廢事阻止你地拍拖啦」阿傑講

「你話㗎」brian講完之後就拖住阿玲走左

「重色輕友」我講

「好似講到你唔係咁」阿傑串我

「我邊會呀，我地一齊行」我講

我地講完之後就走入夜市入面睇下有咩食。

「小雪你想食咩呀，我買比你食啦」傻韋講

「我自己買得啦，唔好意思」小雪講

小雪講完之後就走左過黎我同詩雅格離，睇黎佢開始怕左傻韋。

「不如食果樣啦，睇落好似幾好食」阿晴指住一間夜市牛排講

「好呀，食完過對面就有甜品舖，等等可以食甜品」詩雅一講完佢地兩個就已經走左入去。

見到佢地行左入去，咁淨低嘅人都跟佢地入去。

「幫幫手呀」傻韋拉住我件衫講

「都係果句，盡力啦」我講

行到入去已經見到佢地坐低曬，詩雅佢幫我留左個位起佢格離坐。

坐低叫左個牛排鐵板麵，之後就行左出去幫詩雅佢攞野飲。

傻韋見到我咁做就有樣學樣問小雪「飲唔飲野我幫你攞啦」

「唔洗啦，我自己黎就得」小雪一講完就馬上起身追上我

小雪行到我身後同我講「果個人好怪呀，成日都跟住曬又話要幫我攞野」

「你重話自己係愛情小說作家，咁你都唔明」我講

唔好話我唔幫你呀傻韋，今次幫你講曬，比曬助攻啦。

「咩話，你係話佢....」小雪講

「唔係咁明顯都睇唔出呀，估唔到你都反應都幾遲鈍」我講

「但係我已經......有鐘意嘅人啦」佢講

「唔係掛」我講左我心裹面果句出黎

「咁我都無謂再強迫你接受傻韋啦，我以為你無鐘意嘅人先會咁做，唔好意思」我講

「唔緊要啦，反正我係鐘意一個唔會鐘意我嘅人」小雪講

聽到之後都唔知講咩好唯有同佢講句加油，幫佢打氣。

講下講下都唔記得自己係出黎攞野飲，我馬上攞完行番去。

「咁耐呀你地」詩雅講

「多人攞要排隊呀」我亂講

「d野黎齊，食野啦」阿晴對我同小雪講

我地邊食野邊傾計，但係我一直心不在焉，我唔知好唔好同傻韋講。我眼見傻韋宜家重好努力去同小雪傾計，我唔係太忍心。

「阿健！阿健！」詩雅叫我

「你做咩呀，心不在焉咁」詩雅對我講

我講左啱啱嘅事比詩雅聽，佢講完之後笑住同我講「放心啦，你同傻韋講，佢聽完之後佢都唔會放棄㗎。就算會有99%失敗，只要重有1%機會佢都唔會放棄。唔好唔記得佢傻㗎」

「啱喎，我居然諗多左」我笑住講

「其實我有陣時都幾佩服傻韋佢，想做就去做，唔會放棄。相反我自己.....」詩雅講

「講得啱，等等我同佢講先」我講

食完野之後，我地就起夜市行下。我要傻韋有空檔我就走過去同佢講啱啱小雪講嘅野。果然不出詩雅所料，傻韋同我講佢唔會放棄嘅。

「有得射波呀」阿晴對我同傻韋講

「射中有獎，要過來玩嗎」個店員用普通話對我地講

反正食完飯無野做咪挽下。

「每個人射十球，射中8球有獎」店員講

我先，望過去大約距離同射罰球差唔多，我攞起籃球拍左兩下一射，輕鬆入網。

之後再射左5球輕鬆入曬。

我見咁輕鬆咁唯有企後d射，d人見到都企低睇我射波。

我企左起距離大約差唔多三分線嘅位置，我攞住個波拍兩下就起手射波，又一個穿針入網，周圍嘅觀眾都拍手加歡呼。

再射多幾球唔同位置都射入，最後十投十中

「今日幾準喎」我講

「你入到咁，我都廢事班門弄斧啦」傻韋講

店員話可以攞隻公仔走，我就叫詩雅選擇，到最後攞左隻鬆弛熊走。

都挽左好耐差唔多要走，但係突然有個人走過黎講野。

「請問一下，剛剛看你打球好強，請問你有沒有興趣參加3天後的比賽」果個人用普通話同我講

我用我嘅垃圾普通話同佢講我已經有隊伍。

「好吧，3天後見，我叫柏偉，之後球場上見吧」佢講完就走左

「估唔到行行下都會有人叫打波」我講

「邊個叫你射波射到咁咩」阿晴笑住講

我地講完之後啱啱好有車，而brian佢地都啱啱好到，可以一齊上車。

好快又坐到番酒店，我地又分散番自己間房。brian同阿玲話聽日都係自己行，而阿傑又話要自己行。

我同詩雅上到房，我就話要去沖個涼先，我攞曬衫入去沖涼。

我好快就沖涼到佢沖。

「你又沖」我講

「我習慣左出去一次沖一次」詩雅一講完先走左入去沖涼

我行過去攞風筒吹頭，坐低吹頭果陣我見到張枱上面有2個安全套。令到我諗起我家姐同我講記得戴套，我忍唔住笑左出黎。

我行番去張床上面挽手機，挽挽下詩雅就走左出黎。佢只係穿上一件背心同短褲就出黎吹頭，吹完頭髮佢就走左上床。

我成世人第一次同女訓起同一張床。佢望住我同我講「阿健，如果以後我地分開左唔會再見，你會唔會又唔記得我㗎，好似以前咁」

「無啦啦點會分開呀，你以後都會一直起我身邊」我將佢抱入懷中

「我係話如果」佢好認真問我

「以前嘅我太細個，好多野都唔識，所以會唔記得你。但係宜家嘅我唔會唔記得你，因為你係我嘅唯一」我講

「你話㗎，你唔好唔記得我呀」佢一講完就合埋眼訓教

我見佢想訓覺，我就關左d燈佢，抱住佢入睡。

前兩日掛住刷手機game沒出到文

屌 唔準sad end

End一早諗好左 有排先end

最近唔得閑，以後兩至三日一更

Ok

心急人上

留名

到左第二日行程，我一起身大開隻眼就見到詩雅佢望住我。

「咁早起身呀」我用手指輕輕力篤住佢塊臉講

「早d起身先可以睇到你啱啱起身個傻樣」詩雅笑我

我笑住講「你諗今日行程呀，嬲呀」講完之後就起身走去廁所刷牙洗臉

好快就刷完牙洗完面出番黎，我見到佢好似好快就搵到今日去邊，好囂張咁望住我。

「睇黎你諗到今日去邊，咁囂張」我講

「當然啦，問下阿晴佢一唔一齊先」詩雅講

我見到佢send 信息過去無幾耐就收到阿晴覆佢

「我地落去啦，估唔到阿晴同我嘅想去一樣，想去同一個地方」詩雅講

「咁我問埋傻韋同小雪先，但係今日去邊先」我講

「今日去高美濕地，來回加行曬成個濕地就可以行成日啦」詩雅講

我聽完去邊之後就問傻韋同小雪一唔一齊去，佢地都好快覆我話ok。

我同詩雅好快換完衫落去，一落到去已經見到佢地。

「咁快手嘅你地」我講

「你都遲開啦，慣左」傻韋講

「不如食個早餐先出發啦，啱啱起身有d肚餓」阿晴笑住講

「好呀」詩雅講完就走左去同阿晴行

我地幾個入左酒店附近一間早餐店食野，唔知有咩好食，所以是但叫左d野食。

「阿健你個蛋餅望落好似幾好食」阿晴講

「攞d去食囉」我講

「我又要」詩雅講

「攞去攞去」我一臉無奈咁講

「比d你啦，阿健」小雪見到我無野食所以比佢個炒麵比我

「天使呀，你兩個吸血鬼學下野啦」我講

「阿晴我地兩個唔好彩佢，嬲呀」詩雅講

詩雅再講「今晚去同阿晴訓呀，唔理你」

「好啦好啦，我錯啦乖啦」我講

「你知就好啦」詩雅講

「唔好意思呀，阿健」小雪細細聲講

「佢講笑炸，你唔洗太認真」我笑住講

食完早餐，我地就睇下點坐車去。但係發現好似好難坐公車到果面，所以我地call左Uber坐過去。坐左一個鐘到就到左目的地高美濕地，一落車我就比眼前嘅景色吸引。

「阿健你睇下係風車呀」詩雅拉住我講

「行過去睇囉」我講

我地五個人行入去濕地上面嘅木棧道上面。

望住水天一色嘅風景，我都忍唔住停低睇下。

「前面好似可以落去濕地上面行喎，過去啦」詩雅好興奮咁講

詩雅講完之後佢同阿晴就一支箭過去。

「兩個小朋友」我笑住講

「晴姐姐同詩雅姐姐兩個人好似，睇落去完全睇唔出佢地兩個係咁」小雪笑住講

「佢地兩個都係會將心事收埋嘅人黎。能夠見到佢地咁開心，我都幾開心」我講

「咁行過去啦」小雪對我講

「我又行」傻韋聽到小雪講佢馬上插嘴

「黎啦」我講

中午打完唔記得左post今日夜晚會再出

多謝支持，之後會出多d

不如食左小雪先啦 唔好等啦

巴打好似好鍾意小雪咁

我地幾個人起棧道上面除鞋之後就行左落去濕地。我望向遠處見到有人由濕地行去風車果面。

「啱啱你唔係話想睇風車咩，好似可以由呢到行過去喎」我對詩雅講

佢聽到我講馬上拉住我行過去，其他人都無跟過黎。

我拖住詩雅兩個人慢步行去風車果面，附近都有一對情侶行緊。

「阿健，呢到風景好靚呀」詩雅望住右手邊一望無際嘅大海對我講

「啱呀」我講

「之後我都會陪你去每一個你想去嘅地方，穿過呢片一望無際嘅大海」我指住詩雅望住嘅方向講。

「阿健你....」

「多謝你陪我.....但係....」詩雅突然抱住我喊

「由我入醫院到宜家你都怪怪地，其實你發生咩事呀，可以同我講㗎」我抱緊佢講

「其實我....要去外國...」佢喊住講

「無事㗎，就算分開兩地我對你都會一樣唔會變」我講

「我係過去做肺栓塞手術...好大機會我地唔會再見」佢講

我比佢嘅說話嚇左嚇

「其實我呢幾年係為左再一次見到阿健你我先過番黎你附近住。算係了左我心願，我一直都想....都想再一次見到你，希望可以同你拍拖同你過我淨低嘅時光....」詩雅原本拖住我，突然輕輕推開我。

「多謝你阿健，唔係你我都唔會過得咁開心」詩雅刷一刷淚水雙手放後向我鞠躬

「詩雅...」我完全唔知講咩好

「唔好同阿晴講呀，你都知佢係點嘅人，我唔想佢擔心。」佢講

我點左下頭，一手拖住佢行過去風車果面。

我地兩個靜靜咁行過去，恍惚時間停止，全世界只淨低我地兩個一樣。慢慢地我地就行到風車前面。

「風吹過黎好舒服呀」詩雅企起風車前面雙手張開

我望住佢，我心諗宜家快樂嘅時光可以停留幾耐。

「風之子呢個名好適合你呀阿健，你同風一樣溫柔。」詩雅回頭對住我微笑。

佢柔弱嘅身軀起陽光同風吹低下顯得份外柔弱。

我地行到差唔多黃昏嘅時間，我地兩個行番去搵阿晴佢地。

行行下我望見太陽落山。

「詩雅你睇下」我指住水面，太陽落山映照到水面，水面好似鏡一樣出現多一個太陽落山嘅畫面。

「好靚呀」詩雅望住海面

「詩雅我...」我未講完就比人打斷。

「咁慢㗎你地」傻韋大叫

阿晴同小雪行左過黎我地呢邊。

「今晚有流星雨睇呀，我地快d食完野去睇呀」阿晴講

「好呀」詩雅一講完又同阿晴一支箭行走

「好似有心事咁喎」傻韋講

「無野呀」我講

我地幾個叫左Uber,上車前往機場附近嘅半山區，大約一個半鐘左右到左附近一個夜市食野。

「呢個地方叫靜宜，咁有無大雄呀」傻韋講

「好爛呀個gag」詩雅講

「搵野食先」阿晴急不及待搵野食。

我地行入去靜宜夜市，搵左幾間小食攤食。之後我地去便利商店買左d野食等等睇流星食。

等等可能重有

Real

我地攞住幾袋野行過去近山頂嘅地方坐低等待流星雨。

「有d凍」詩雅磨擦雙手取暖

我馬上除左件外套比詩雅

「有無好d呀，不如番去啦」我擔心詩雅嘅身體頂唔順，始終佢都係個病人。

詩雅佢抱住我取暖，佢嘅身體依靠住我，我完全感受到佢冰冷嘅體溫。

「阿健，我無事㗎」詩雅講

小雪攞左鑵熱嘅奶茶過黎比詩雅。

「詩雅姐姐，喝左佢會好d㗎」小雪講

「唔該曬」詩雅對小雪微笑

「小雪，凍唔凍呀，我都可以比件外套你㗎」傻韋講

「唔洗啦，唔好意思」小雪對傻韋講

等左一陣都未有流星雨，阿晴就提議我地玩下遊戲。

「有咩遊戲好玩呢」阿晴問

「講故事？」小雪講

我笑住講「唔係個個都好似你咁識寫同講故事㗎」

「我地幾個識左都無一年，不如我地玩抽籤問問題啦，當了解下大家啦」阿晴講

「好呀」傻韋講

「好似唔錯，我都唔係太了解大家」小雪講

「我機會黎啦，等等你抽到問我嘅話記得問我係咪有野想講」傻韋細細聲對我講

「你唔好亂黎呀」我笑住對傻韋講

阿晴是但攞張紙分開5份，起兩張紙上面寫上1同2。

「抽到2號嘅可以問抽到1號一個問題」阿晴講

「明白曬，開始啦」傻韋講

阿晴放左5張紙起地下，傻韋馬上攞左張大開黎睇。

「咩都無呀」傻韋用失望嘅表情講

其他人都攞起地上嘅紙片。

「我抽到2號」小雪講

我望一望自己張紙，上面寫住1。

「我抽到1號呀，小雪你問我問題啦」我講

「第一場就問d簡單d嘅問題啦，阿健你記唔記得你嘅初戀。」

「咁叫簡單」我笑住講

「健神講下你d情史啦」傻韋講

我望一望詩雅之後開始講「細個果陣屋企留下住左個女仔同我同年，佢成日一個人。我見佢同我一樣成日無屋企番咁，所以就同佢玩」

詩雅聽到我講嘴角開始上揚。

「果個女仔就係你初戀？」阿晴講

「啱呀，我重記得我儲錢同佢睇戲，睇完戲佢同我講話要搬走。細個嘅我唔明白，其實我已經鍾意左果個女仔。」我講

「阿健你好慘呀，記低之後寫書用先」小雪講

「咁你同個女仔有無再見面呀」阿晴問

「有呀」我望一望詩雅

「咁點呀」阿晴又問

「好啦好啦，再抽籤啦，問太多問題」我講

突然阿晴電話響，阿晴講左幾句話左我地嘅位置比電話個面聽。

「邊個？」我問

「Brian佢地兩個，佢地差唔多過到黎」阿晴講

「好啦，繼續玩」阿晴講

今次我無抽到，詩雅抽到2號傻韋抽到1號。

「問啦」傻韋講

「好呀，我就問傻韋你係咪有d野想講」詩雅問

唔通啱啱詩雅聽到傻韋同我講嘅野？我用驚訝嘅眼神望住詩雅

「啱呀」傻韋講

傻韋深呼吸左一下，之後望住小雪講「我鍾意左你好耐，請你同我拍拖啦。我真係好鍾意你，比次機會我啦。」

小雪好明顯比左嚇親，佢停左停之後馬上講「唔好意思，我已經有鍾意嘅人啦，所以唔好意思」

「我知道你係個好人，但係.....」小雪講

「傻韋你比人發好人卡啦，放棄啦」詩雅講

「唔緊要，我唔會放棄㗎，今次比你拒絕咪下次囉，總有一日我會追到你」傻韋講

「小雪你有鍾意嘅人？無聽你講過嘅」阿晴問

「因為我知道果個人唔會鍾意我，所以我唔講」小雪講

「好想知呀」阿晴講

「好啦晴姐姐，繼續遊戲啦」小雪開始小小面紅

「係咪等左本大爺好耐呢」brian突然由後面跳出黎

「啱啱好啦，過黎玩啦」阿晴講

「好呀」阿玲講

佢地兩個坐低，阿晴份多兩份張總共7張。

Brian 一落黎玩就抽到2號籤，宜我就抽到1號。

Brian露出陰險嘅笑容望住我對我講「我唔會好似佢地咁好人㗎」

「我無咩野唔比得人知」我講

「你話㗎，我就問你有無鍾意過阿晴」Brian 問

「我...」我望一望阿晴，我見到佢用驚訝嘅表情望住我

「我...」我又望一望詩雅，好明顯詩雅知道我答案

「我...之前有鍾意過阿晴」我講

「阿健你鍾意過晴姐姐」小雪都用驚訝嘅眼神望住我

「我轉校黎果陣就比阿晴你嘅爽直嘅性格吸引。重記得你第一句同我講嘅說話，問
我鍾唔鍾意打籃球。就由果陣開始我就鍾意左你，一直想同你講自己嘅心意，但係一直講唔出口。」我講

「但係宜家詩雅就係我嘅唯一，我嘅心就只有佢一個。」我講

「阿健....」詩雅眼有淚光望住我

「好啦知你情聖啦」brian講

「流星雨呀」小雪用手指指上天

我地全部人一齊望上天空。

「流星好靚呀」詩雅講

「流星雖然一瞬即逝，但係佢已經深深記入我地嘅腦海當中」詩雅講

「就算分開兩地，就算死亡將我地分開，我都唔會忘記你」我講

「流星做證，我同你約定好我唔會忘記你，我永遠愛你」我講

「阿健...多謝你」詩雅抱緊我講

小雪sp

推 加油

呢幾日無時間寫唔好意思
今晚會出

「起身啦阿健」一把聲由我耳邊傳入

「咩事呀」我打開雙眼望住詩雅

「你唔你話今日要去比賽咩，再唔起身就會遲到啦」詩雅邊拉我落床邊講

「係喎，差d唔記得」我講

琴晚睇完流星之後凌晨叫左車坐番酒店，訓左無幾耐就比詩雅叫醒。

我望下手機，見到佢地已經起樓下等緊，我馬上狗衝換衫落去，詩雅無理我佢慢慢行。

「知你實遲到，好彩早d叫你落黎姐」brian邊食麵包邊對我講。

「阿健小雅攞去食啦」阿晴攞左兩份早餐比我地

「唔該曬，阿晴你一早起身買嘅？」詩雅問阿晴

「見早左起身無野做咪買定野食等」阿晴講

「好啦，食完就出發，打低d台仔佢」傻韋講

我見到佢咁興奮我就串下佢「你睇下你，琴晚嚇親小雪，佢宜家都未到呀」

「小雪佢今朝起身唔係太舒服，阿玲去左陪佢，佢地一陣自己黎」阿晴講

「你睇下你，嚇到小雪病埋啦」詩雅對傻韋講

「又關我事」傻韋無奈地講

「好啦，啱啱好食完，可以出發」我講

我地幾個人搵左搵個地點就出發去車站。去到車站見到2男一女企起到等車，其中一個男人手上面攞住個籃球。我地企起佢地後面排隊，我估佢地都係參加比賽。

「阿僑他還無來到，現在都幾點了」個女仔用普通話同果兩個男仔講

「王牌他總是遲到」其中一個男仔講

「等等都是他carry我們，Ashly你放心吧」第二個男仔講

我地偷聽左他地講野一陣，突然有人叫我地借過一下，我地就行開。

「阿僑你終於來了，我們等了你很久」個女仔同啱啱黎果個男仔講。

「咁熟口面嘅」阿晴講

我望下果個男仔，佢同我差唔多高，佢金色頭髮，頭髮有d亂睇落好似啱啱起身咁，
算係幾靚仔。

Brian聽到佢話熟口面就笑下佢「你唔係鍾意人呀，原來阿晴你鍾意呢類型，阿健你放棄係啱呀」

「又關我事」我講

「唔係呀，真係好熟口面呀」阿晴講完之後用手機搵好快搵到佢，阿晴比個電話我地睇。

「台灣中學比賽mvp,已經有美國有名大學搵定佢未來加入打大學聯賽ncaa,台灣天才籃球手」阿晴講

「唔係咁呀，點打呀」傻韋講

「我地嘅目標都係nba呀，唔好比佢嚇親」我講

「你嘅目標炸，我唔係㗎」Brian一面不在乎嘅表情講

「好啦，有車啦」詩雅講

我地幾個跟住果幾個人上車，坐左一陣就到目的地。

「個球場好大呀，重有好多人黎睇呀」傻韋講

「我地打醒十二分精神呀，盡力打啦」我講

最近發生左好多事，無出故一排
唔知重有無人睇，就算無人睇我都會繼續落去

樓豬加油！

睇緊，樓主加油

加油 會keep住睇

有 一路等緊

多謝支持，今晚應該出

文呢？

我係咪識你㗎

等等出

我地幾個行去報名果面排隊，雖然我地網上報名左但係都要去登記一下。

「我聽到人地有隊名好霸氣咁，不如我地改番個啦」傻韋講

「咁柒」brian講

「唔係喎！個提議唔錯，阿健你話好唔好」阿晴講

「都好嘅，但係改咩好」我講

詩雅望一望我之後就講「不如叫風之軌跡啦，幾好聽。」

我地聽完詩雅講之後都覺得唔錯，所以決定改呢個名。

等左一陣，我地終於行到去報名，咁啱我地撞到之前夜市問我加唔加入佢果隊打比賽果個人，好似叫柏韋。

佢見到我馬上過黎打招呼，我見brian佢地報緊名我又無咩做就同佢吹下水。

「沒想到你們真的來了參加比賽」佢用普通話對我講

我用我幼稚園級別嘅普通話同佢講「我都想試下其他地方的籃球，試一下自己的程度。」

「哈哈，等等我不會手軟的」佢笑住講

「我的目標不只是這裡，我的目標是nba，我不會再輸。」我諗起學界輸左果刻我對自己發誓唔會再輸。

「加油啦，今天有一個台灣籃球新星在，你要贏不是簡單的事」佢好認真同我講

「我會加油的，等等球場見」我講完之後望過去咁啱見到Brian佢地報完名，我就行番過去。

「你同佢好似好好傾喎，會唔會你等等做鬼幫佢地㗎」brian講

「啱呀，等等唔好傳比我呀」我講

「搵個位坐低睇波啦，就開波。」阿晴拉住我同brian離開報名處

我望一望電話個時間距離我地比賽重有一個鐘。我又唔想坐起到等，唯有附近行下，詩雅都跟我一齊行左出去。

推下先

仲有人睇緊架！

加油啊每日都睇下你出未

加速

新巴打 今日應該出

我同詩雅兩個人離開左運動場去左附近行，見到有間甜品店我就同詩雅佢行左入去。

我望左望餐牌見到有草莓蛋糕，佢令我諗番起之前同阿晴放學排隊買草莓蛋糕，回憶番之前我同阿晴既事我忍唔住笑左笑。

「做咩望住餐牌傻笑呀，有d咩咁好笑」詩雅抱住好奇嘅心問我

「無野呀，諗番起d野姐，快d叫野食啦」我嘗試轉下佢話題

「好想知呀，話比我知啦，你唔話比我知我嬲㗎」佢依然窮追不捨咁問我

望住佢扮嬲嘅表情我都唔知講唔講好，咁我唯有亂講「啱啱我諗起傻韋佢同小雪嘅事姐，唔知小雪佢點」

「你放心啦，傻韋佢一定失敗㗎，唔洗理佢㗎」佢笑住講

睇黎我成功轉移話題，我放心咁叫野食。

食左一陣，我見時間差唔多就快比賽，我就提議買d野食番去，詩雅佢都贊成。我馬上叫左草莓蛋糕外賣，詩雅都叫左d。

行到番去比賽場地，我望向觀眾席座無虛席。人山人海之中我地終於搵到阿晴同阿傑，佢地兩個格離坐住小雪同阿玲。

「你地到左拿，小雪你有無好d呀」我關心下小雪

「無咩事啦，今日你地加油呀」小雪對我講

「brian佢地已經去左練波熱身啦，快d去啦」阿晴講

「好啦我去練波先，買左草莓蛋糕比你呀，雖然應該無學校上面果間咁好食」我講完之後馬上行落去練波

望住成個運動場上大大話話都有十幾個場，我唯有一個一個咁搵傻韋佢地，行左一陣先搵到佢地。

「練下波先啦」傻韋邊講邊傳個波比我

我一接到波就直接三分線外遠射，精準咁射入籃框。

「手感唔錯喎，今日一定要攞冠軍番香港」brian講

練左一陣，好快就開始比賽。比賽一開始採用淘汰賽方式淘汰到8隊，比賽用美國街場3打3方式打21分入波果隊開波。

我地一直過五關斬六將一路打入8強，全場嘅目光焦點起我地呢8隊上面。8強賽事佢分開唔同時間比賽，一場打完到下一隊打，焦點會集中d，宜第一場就係我地打先。

「lady and gentlemen,歡迎收看比賽。八強賽第一場是由來自香港的隊伍———風之軌跡對上我們本地隊伍————-星晨。給他們掌聲歡呼吧」主持人攞住個咪好激動咁講

「估唔到咁認真喎，有曬主持有曬電視直播」brian講

「啱呀，輸左好柒㗎」傻韋講

「盡力啦，淘汰賽易打，到左宜家8強賽一定無咁易」我用認真嘅表情講

突然聽到一把聲叫我，我望過去見到柏韋企左到

「沒想到8強賽第一輪就對上你」佢對我講

「我不會放水的」我用我幼稚園級別嘅普通話覆佢

睇黎第一場應該唔係可以輕鬆打贏。

得一遍

過幾日啦

聽日更新 推下先

突然唔得閑聽晚啦

仲未有文

咁好記性

聽日整完d野之後真係出

文呀樓主😂😂

習慣夜晚打 等等出

樓主？

「第一場比賽正式開始！由台灣球隊星晨開始發球」主持用激昂嘅語氣講

一開始由柏韋開波，佢直接傳比左手邊身高比較高嘅球員手上面。個高佬由brian防佢，右手面無咁高嘅果個人由傻韋防佢，而我負責防柏韋。

高佬攞到波之後用試探步想fake走Brian,但係唔係太成功。

柏韋見佢唔係太過到brian，佢就跑到高佬後面，高佬見狀馬上傳波比柏韋。

我馬上追上去防守佢，但唔係太成功，我比柏韋前面嘅高佬pick住。

柏韋見到我上唔到前守佢，佢就馬上加速直奔禁區，連brian都追唔上佢嘅速度，比佢直接上籃得分。

「精彩上籃！！由星晨先得分，比數2比0！！」主持十分抗奮地講

繼續由佢地開波,柏韋都係一開波傳比果高佬，佢繼續用試探步試圖fake走brian，都係唔成功。

我見柏韋佢又想同上球一樣行去攞波，我馬上叫brian換防，防止佢切入。

「幫手守住柏韋先，唔好比佢切入呀」我對brian講

佢地見到計劃唔成功，高佬就想自己切入硬闖，我盡力守佢唔比佢出手。

「傻韋睇住右手邊果條友呀」我大叫比傻韋聽

說時遲那時快，高佬馬上傳比右手邊條友。但係傻韋聽到我提示馬上中斷左個傳球，我地成功攞番進攻權。

傻韋攞到波之後馬上傳番比圈外嘅brian手上面，brian攞到波之後柏韋即刻上前防守brian。

brian利用身高同速度想過柏韋嘅防守，而我同傻韋兩個不斷無球跑動拉開比brian單打。

brian跑到籃框下，柏韋依然守住佢。

brian佢雙手持球用背身單打柏韋，brian無視柏韋直接跳起灌籃得分，重成功令柏韋犯規，上罰球線射入罰球，打出and 1。

「香港球隊風之軌跡打出一個and 1！！比數2比3 ！！」主持講

傻韋行左去開波，一黎就開比我控球，柏韋見狀馬上過黎防守。

「終於可以對上你啦」柏韋笑住同我講

「咁你要守好d啦」我唔記得佢唔係香港人我用左廣東話講

我講完之後直接一個三分出手，清脆利落射入網中

「三分！！三分呀！！比數2比6」主持激動到差d掉咪

我望向觀眾席，對詩雅阿晴果邊比手指公。同平時一樣阿晴回應我舉起三隻手指。

「好波呀，keep住個勢」brian講

「啱呀，開波啦」我回覆佢

之後我地雙方你來我往，比數keep住4分差距，比數14比18由對手開波。

「沒想到你真的很強，但是我不會給你輕鬆勝利」柏韋講完之後就傳波比右手邊果個人。

佢攞到波之後跑入禁區，傻韋馬上追上去防。

佢跑到入去就將個波傳去後面，柏韋加速上前攞波，佢攞波嘅同時高佬都跑過黎。

「小心呀」我意識到柏韋想做咩，所以大叫。

可惜都係太慢，柏韋佢一手拋起個波，brian黎唔切反應，比高佬馬上alley-oop一野灌入籃框。brian 佢重唔小心比裁判吹犯規，比佢上罰球線射罰球，比佢地追至17比18分。

繼續佢地開波，今次唔係柏韋開波，改由傻韋mark果個人開。

佢直接開比右邊低角三分位嘅柏韋，我過去防守佢。

「這球是還給你的」柏韋佢一講完直接射波穿針入網

「太精彩啦！星晨反追比數20比18，game point 啦！」主持講

「加油呀，重有機會㗎，我唔可以起小雪面前輸㗎，所以一定要贏」傻韋講

「琴日比人拒絕唔夠咩」我笑住講

「佢一日未有男朋友我都唔會放棄」佢講

我都幾佩服佢嘅堅持，話唔定佢真係有機會發生奇蹟都未定。

我由褲袋攞出以前詩雅整比我嘅護身符。我記起我同詩雅好快要分開，我重有幾多時間可以同佢一齊呢？我唔可以比佢見到無用嘅我，至少用有限嘅時間比我最好嘅一面比佢。

正式開波，佢地又用相同戰術，傳波比柏韋，我過去守。

今次我貼住佢防守，唔比佢射3分。

佢見射唔到3分，佢就直接切入單打我。

佢加速想衝入禁區，我追上佢守佢，佢直接出手上籃。

「一定要守到呀！！」我跳起手指刷到籃球邊。

籃球沿住籃框轉圈，轉左幾個圈之後掉番落黎，我馬上上前攞板。

我由籃下傳番比圈外嘅傻韋手上。

Brian跑左過去幫手pick,傻韋佢利用個brian個單擋運球到左手面。

個高佬過左去防佢。

「今次就由我黎end你地game 啦」傻韋邊講邊向後step back 直接射三分。

個高佬雖然比傻韋高，但係反應唔快，守唔到佢個step back，直接刷板入網，比數20比21分險勝。

「贏左啦！」傻韋對天大叫全場都聽到佢把聲。

佢抄我之前入波果陣個動作，望向觀眾席對小雪舉起手指公，小雪佢用笑容回應佢。

「見唔見到呀，佢對我笑呀」佢好興奮咁對我講

我見到佢咁開心，咁我都唔好串佢，比佢開心下啦

「好啦，贏8強炸，我地要贏落去呀」brian對我地兩個講

唔好意思 遲左好多日

等緊嫁

樓豬 等左你好耐

推今晚出

文呢！！

大家一齊黎討論下呢個集資方法可唔可行

啱啱先發現無出好耐，發生左好多野無時間出
呢幾日應該會出番，唔知仲有無人睇
本身寫野係幫自己減下壓，無人睇我都會照出

hi樓豬 文呢

啱啱上番連登先發現仲有人睇

文呢

真係仲有人睇唯有聽晚開始出番

hi

經過一場苦戰之後，我地成功打入4強。之後我地都好成功順住個勢打到入決賽。

「辛苦曬啦」阿晴攞左幾支水比我地

「估唔到咁順利呀，4強仲宜過8強果場」brian邊飲水邊講

「決賽無咁易打㗎啦，你地要打台灣學界mvp呀，唔好咁淡定先」阿晴講

「得啦，今日我見神殺神見佛殺佛啦」傻韋好得戚咁講

「知啦，話事話佢地果場打完未，我都未睇過佢地打波」我問

「佢哋一早打完左，21比0打贏左場比賽」小雪回覆我

唔係呱完贏對手，睇黎真係唔易贏到佢地。

我見距離決賽仲有時間，我就休息一下行下散步。

「阿健等埋呀」詩雅講

我見到詩雅佢跟埋過黎我馬上走過去佢身邊。

「小心呀」我講完之後就拖住佢隻手一齊行左球場出面

行行下見到有2個人起面前行過，佢哋正正就係今朝見到果個男仔下場嘅對手阿橋，佢同個女仔行過黎。

「你就是等等的對手嗎」果女仔用普通話對我講

「是阿」我用普通話回覆佢

「希望等等可以打快一點，有點想睡呀」阿橋佢邊講邊打喊露

「阿橋不要亂說呀」果女仔對阿橋講完之後面向我同詩雅講「對不起，他不會說話，但是阿橋他是個好人不要誤會呀」

「話說回來我們還未自我介紹，我叫茉莉，我是阿橋他的經理人。至於阿橋我猜你們應該認識吧？不用介紹。」佢邊講邊笑

我見佢都自我介紹，我都介紹番自己比佢地知。

「阿健，等等見吧」茉莉講完之後就拉走就快訓著嘅阿橋走

「佢哋好怪，係咪打親波d人都係奇怪」詩雅對我講

「係呱」我無言以對

行左一陣，好快時間又到決賽時間，我同詩雅行番過去球場。

「加油呀阿健，唔好輸呀」詩雅對我講

「只要你起我身邊，我就一定唔會輸」我講

「但係我.....」詩雅欲言又止

我捉著詩雅隻手同佢講「無事㗎，你一定會無事。」

我上網查過佢呢種病做手術會有好大風險，唔做又唔得。我明知希望渺茫,但係我都只可以安慰佢同安慰自己仲有希望。用有限嘅時間盡自己嘅力，比佢睇我最好果面。

「阿健....」詩雅眼泛淚光咁望住我

「喂！你地好慢阿，阿健你地快d過黎啦」我地嘅氣氛比傻韋打破左

睇黎傻韋今日情緒高脹，小雪對佢嘅影響睇黎都真係幾大下

我望一望時間，真係差唔多夠鐘，我就正式走入球場。

我今日一定要贏！

唔小心撳到不推文